{"id":153,"date":"2016-08-26T11:00:08","date_gmt":"2016-08-26T14:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=153"},"modified":"2016-11-29T12:46:45","modified_gmt":"2016-11-29T15:46:45","slug":"sobre-la-verificacion-tecnica-vehicular-de-capital-federal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/sobre-la-verificacion-tecnica-vehicular-de-capital-federal\/","title":{"rendered":"Sobre la Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular de Capital Federal"},"content":{"rendered":"<p><!--more-->En el a\u00f1o 2006 fue aprobada por la Legislatura Porte\u00f1a la Ley que establec\u00eda la obligatoriedad de la realizaci\u00f3n de la <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/category\/verificacion-tecnica-obligatoria\/\"><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular<\/strong><\/a> a todos los automotores inscriptos en <strong>Capital Federal<\/strong>. Sin embargo, por amparos judiciales, cuestiones pol\u00edticas y de administraci\u00f3n, se demor\u00f3 la puesta en marcha.<\/p>\n<p>Este a\u00f1o, 10 a\u00f1os despu\u00e9s, el Gobierno de la Ciudad anunci\u00f3 que finalmente se entrar\u00eda en vigencia la <a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/category\/vtv\/\"><strong>VTV<\/strong><\/a> para veh\u00edculos particulares. Hasta el momento, s\u00f3lo era obligatorio el tr\u00e1mite para aquellos que fueran de uso comercial y transporte de pasajeros.<\/p>\n<p>Se generaron muchas dudas al respecto de la <a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/tag\/vtv-ciudad-de-buenos-aires\/\"><strong>VTV de CABA<\/strong><\/a>, por lo que vamos a intentar resumir lo m\u00e1s importante.<\/p>\n<ul>\n<li>A partir del mes de octubre los autos y motos particulares radicados en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires deber\u00e1n realizar la Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular.<\/li>\n<li>El tr\u00e1mite ser\u00e1 obligatorio para aquellos rodados que tengan cierta antig\u00fcedad a partir del patentamiento.<\/li>\n<li>Hay una serie de talleres habilitados en Capital Federal donde se puede cumplir con la inspecci\u00f3n del veh\u00edculo, para los cuales se deber\u00e1 sacar turno por tel\u00e9fono o desde internet.<\/li>\n<li>La verificaci\u00f3n es paga.<\/li>\n<li>Cu\u00e1ndo realizar la VTV depender\u00e1 del n\u00famero de patente del veh\u00edculo.<\/li>\n<li>Los agentes de tr\u00e1nsito realizar\u00e1n controles en las calles porte\u00f1as para inspeccionar el cumplimiento por parte de los automovilistas y har\u00e1n multas.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-large wp-image-227\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Mapa-de-plantas-de-Verificacion-Tecnica-Vehicular-VTV-en-Capital-Federal-CABA-1024x1000.jpg\" alt=\"mapa-de-plantas-de-verificacion-tecnica-vehicular-vtv-en-capital-federal-caba\" width=\"720\" height=\"703\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Mapa-de-plantas-de-Verificacion-Tecnica-Vehicular-VTV-en-Capital-Federal-CABA-1024x1000.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Mapa-de-plantas-de-Verificacion-Tecnica-Vehicular-VTV-en-Capital-Federal-CABA-300x293.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Mapa-de-plantas-de-Verificacion-Tecnica-Vehicular-VTV-en-Capital-Federal-CABA-768x750.jpg 768w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Mapa-de-plantas-de-Verificacion-Tecnica-Vehicular-VTV-en-Capital-Federal-CABA.jpg 1050w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/p>\n<h4><strong>Plantas habilitadas para hacer la VTV de CABA<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Av. V\u00e9lez Sarsfield 566 \u2013 Barracas<\/li>\n<li>Calle Santa Mar\u00eda del Buen Aire 1001 &#8211; Barracas<\/li>\n<li>Calle Herrera 1995 \u2013 Barracas<\/li>\n<li>Calle Tronador 115\/151 \u2013 Paternal<\/li>\n<li>Calle Osvaldo Cruz 1711 \u2013 Barracas<\/li>\n<li>Av. 27 de Febrero 5483 \u2013 Pompeya<\/li>\n<li>Calle Donado 973- Villa Ort\u00fazar<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Horarios de Atenci\u00f3n<\/strong>: de lunes a viernes de 8 a 18 hs, y los s\u00e1bados de 8 a 13 hs<\/p>\n<h4><strong>Qui\u00e9nes tienen que hacer la VTV de Capital Federal<\/strong><\/h4>\n<p>Todos aquellos autos y motos particulares radicados en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires. Se le exigir\u00e1 a los autos que tengan m\u00e1s de 3 a\u00f1os de antig\u00fcedad o con m\u00e1s de 60 kil\u00f3metros, y las motos que superen 1 a\u00f1o de antig\u00fcedad; en ambos casos el tiempo corre a partir del patentamiento.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-large wp-image-228\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Calendario-cuando-hacer-la-Verificacion-Tecnica-Vehicular-CABA-1024x373.jpg\" alt=\"calendario-cuando-hacer-la-verificacion-tecnica-vehicular-caba\" width=\"720\" height=\"262\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Calendario-cuando-hacer-la-Verificacion-Tecnica-Vehicular-CABA-1024x373.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Calendario-cuando-hacer-la-Verificacion-Tecnica-Vehicular-CABA-300x109.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Calendario-cuando-hacer-la-Verificacion-Tecnica-Vehicular-CABA-768x280.jpg 768w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Calendario-cuando-hacer-la-Verificacion-Tecnica-Vehicular-CABA.jpg 1561w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/p>\n<h4><strong>Cu\u00e1ndo hacer la VTV de CABA<\/strong><\/h4>\n<p>El n\u00famero final de la patente del auto o moto determina cu\u00e1ndo se deber\u00e1 realizar la verificaci\u00f3n, debido a un cronograma que estableci\u00f3 el Gobierno de la Ciudad.<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 0<\/strong>: Octubre<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 1<\/strong>: Noviembre<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 2<\/strong>: Febrero<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 3<\/strong>: Marzo<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 4<\/strong>: Abril<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 5<\/strong>: Mayo<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 6<\/strong>: Junio<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 7<\/strong>: Julio<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 8<\/strong>: Agosto<\/p>\n<p><strong>Patentes terminadas en 9<\/strong>: Septiembre<\/p>\n<p><em>Diciembre y enero no tienen asignado ning\u00fan n\u00famero espec\u00edfico porque ser\u00e1n los meses en que podr\u00e1n realizar la VTV aquellos que no hayan podido realizarla en el mes correspondiente.<\/em><\/p>\n<p>En caso de que se realice la <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/verificacion-tecnica-obligatoria\/\">VTV<\/a> en un mes distinto al asignado, esta mantendr\u00e1 su pr\u00f3ximo vencimiento en el mes que le correspond\u00eda originalmente, de acuerdo al d\u00edgito final de la patente.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-226\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Control-de-auto-en-VTV-de-CABA.jpg\" alt=\"control-de-auto-en-vtv-de-caba\" width=\"899\" height=\"595\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Control-de-auto-en-VTV-de-CABA.jpg 899w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Control-de-auto-en-VTV-de-CABA-300x199.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Control-de-auto-en-VTV-de-CABA-768x508.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 899px) 100vw, 899px\" \/><\/p>\n<h4><strong>Resultados posibles de la Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular<br \/>\n<\/strong><\/h4>\n<p><strong>Apto<\/strong>: Veh\u00edculo que no cuenta con desperfectos graves ni leves (a lo sumo observaciones), por lo que obtendr\u00e1 la oblea correspondiente que le indicar\u00e1 el mes y a\u00f1o del pr\u00f3ximo vencimiento, adem\u00e1s recibir\u00e1 el certificado de verificaci\u00f3n y un informe t\u00e9cnico.<\/p>\n<p><strong>Condicional<\/strong>: Significa que se le ha detectado uno o m\u00e1s defectos leves (DL). Esos defectos se detallan en el informe de inspecci\u00f3n y contar\u00e1 con un plazo de 60 d\u00edas para resolver el inconveniente y volver a verificar sin cargo. En esta condici\u00f3n por el plazo del certificado puede circular.<\/p>\n<p><strong>Rechazado<\/strong>: Significa que se le ha detectado uno o m\u00e1s defectos graves (DG). Esos defectos se detallan en el informe de inspecci\u00f3n, el veh\u00edculo no est\u00e1 en condiciones de circular, por lo tanto debe solucionar el inconveniente y la re verificaci\u00f3n ser\u00e1 sin cargo dentro de los 60 d\u00edas de verificado.<\/p>\n<h4><strong>Cu\u00e1l es el precio de la VTV de CABA<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Costo Auto: $ 680<\/li>\n<li>Costo Moto: $255<\/li>\n<\/ul>\n<p>El costo total del tr\u00e1mite es de <strong>$680 en el caso de los autos<\/strong> y de <strong>$255 en el caso de las motos<\/strong>. En ambos casos el valor est\u00e1 compuesto por dos boletas ($605 y $75 en el caso de los autos; y $180 y $75 en el caso de las motos)<\/p>\n<p>Para que la reserva de turno quede efectiva deber\u00e1s abonar las dos boletas. Se debe abonar el tr\u00e1mite por adelantado a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos (tarjetas de cr\u00e9dito) o a trav\u00e9s de la impresi\u00f3n de las boletas de pago que se podr\u00e1n abonar en Pagof\u00e1cil o Rapipago.<\/p>\n<p><strong>Exentos de pago<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Jubilados, pensionados o mayores de sesenta y cinco (65) a\u00f1os en todos los casos cuyos ingresos regulares no superen el haber m\u00ednimo jubilatorio y posean un veh\u00edculo cuyo valor no exceda el m\u00ednimo indicado para el pago del impuesto a la radicaci\u00f3n de veh\u00edculos de la Ciudad de Buenos Aires.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Deber\u00e1n especificar su condici\u00f3n en el formulario al solicitar el turno y deber\u00e1n presentar en la planta el \u00faltimo comprobante de haberes.<\/p>\n<ul>\n<li>Discapacitados: deber\u00e1n poner el N\u00b0 del Certificado de Discapacidad en el formulario al solicitar el turno y luego deber\u00e1n presentarlo en la planta.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En caso que sea propietario de m\u00e1s de una unidad se lo beneficia con exenci\u00f3n del pago de un (1) solo veh\u00edculo.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: center;\">Para m\u00e1s informaci\u00f3n consultar en <strong><a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/tag\/vtv-ciudad-de-buenos-aires\/\" target=\"_blank\">Tr\u00e1nsito Buenos Aires<\/a><\/strong>, o llamar al tel\u00e9fono <strong>147<\/strong> del Gobierno de la Ciudad \/\/ Por la <strong>VTV de Provincia <a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/tag\/vtv-provincia-buenos-aires\/\">ingresar ac\u00e1<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":154,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[34,7],"tags":[23],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=153"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":285,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153\/revisions\/285"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=153"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}