{"id":365,"date":"2017-01-16T13:36:11","date_gmt":"2017-01-16T16:36:11","guid":{"rendered":"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=365"},"modified":"2017-10-24T14:53:52","modified_gmt":"2017-10-24T17:53:52","slug":"consejos-utiles-y-telefonos-de-emergencia-para-quienes-viajen-a-brasil-en-auto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/consejos-utiles-y-telefonos-de-emergencia-para-quienes-viajen-a-brasil-en-auto\/","title":{"rendered":"Consejos \u00fatiles y tel\u00e9fonos de emergencia para quienes viajen a Brasil en auto"},"content":{"rendered":"<p>En la <strong>temporada de verano<\/strong> muchos argentinos suelen pensar <strong>viajar a Brasil<\/strong> para pasar sus <strong>vacaciones<\/strong>. Y algunos de ellos prefieren hacerlo en auto. A ra\u00edz de esto, el Gobierno del pa\u00eds vecino emiti\u00f3 un comunicado con los <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-los-requisitos-para-viajar-a-brasil-en-auto\/\">requisitos para viajar a Brasil en auto<\/a>, detallando las exigencias y dando a conocer distintos consejos \u00fatiles.<!--more--><\/p>\n<p>Y a su vez, difundi\u00f3 un listado de recomendaciones, sumando adem\u00e1s tel\u00e9fonos que ser\u00e1n de inter\u00e9s para que el turista argentino en brasil agende en su celular.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-361\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Frontera-Brasil-Argentina-MercoPress.jpg\" width=\"700\" height=\"475\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Frontera-Brasil-Argentina-MercoPress.jpg 441w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Frontera-Brasil-Argentina-MercoPress-300x203.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p><strong>Si viaja con su auto o pretende alquilar un veh\u00edculo en Brasil<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Prefiera viajar de d\u00eda. Los accidentes que ocurren por la noche son generalmente m\u00e1s graves;<\/li>\n<li>Respete las velocidades m\u00e1ximas y las se\u00f1ales de tr\u00e1nsito. La velocidad es controlada por radares en gran parte de las<br \/>\nrutas y por fotosensores en algunas de las ciudades.<\/li>\n<li>Tenga en cuenta que el autom\u00f3vil solamente podr\u00e1 retornar a su pa\u00eds de origen una vez abonadas todas las multas.<\/li>\n<li>Siempre use luces cortas al cruzar a otros veh\u00edculos.<\/li>\n<li>Adel\u00e1ntese solamente cuando sea seguro. Obedezca la se\u00f1alizaci\u00f3n: No se adelante cuando haya doble l\u00ednea continua,<br \/>\ncurvas o no tenga visibilidad. Accione la luz de giro izquierda para iniciar una maniobra de este tipo y la derecha para finalizarla.<\/li>\n<li>Cuando el auto de adelante prenda la luz de giro izquierda, quiere decir que NO SE ADELANTE.<\/li>\n<li>Cuando la luz de giro derecha est\u00e9 prendida, significa que la ruta est\u00e1 libre para adelantarse o que el auto va a parar.<\/li>\n<li>Si el conductor que viene en direcci\u00f3n contraria hace se\u00f1ales de luces, maneje con precauci\u00f3n, dado que existe peligro en la<br \/>\nruta.<\/li>\n<li>Respete la senda peatonal.<\/li>\n<li>Reduzca la velocidad en trayectos urbanos y ceda el paso a los peatones.<\/li>\n<li>Rueda de auxilio, matafuegos, balizas, gato y llave cruz deben estar presentes en su autom\u00f3vil.<\/li>\n<li>La topografia de la regi\u00f3n Sur de Brasil presenta sierras con muchas curvas, subidas y descensos.<\/li>\n<li>La diferencia de temperatura entre la costa y el interior modifica la visibilidad y la seguridad en las rutas. En el interior hay<br \/>\nmas neblina y la ruta en general est\u00e1 h\u00fameda.<\/li>\n<li>Es conveniente llevar cambio en Reales (moneda brasile\u00f1a) para gastos como carga de combustible (aunque la mayor\u00eda de<br \/>\nlas estaciones de servicio suelen contar con cobro por tarjeta de cr\u00e9dito), peajes o consumo de alimentos y bebidas en<br \/>\nlocalidades cercanas a la frontera.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>TEL\u00c9FONOS DE INTER\u00c9S<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>POLIC\u00cdA BRASILE\u00d1A: Disque 190, en cualquier lugar del Brasil en el que usted se encuentre<br \/>\nCONSULADOS ARGENTINOS EN BRASIL: (*)<\/li>\n<li>PORTO ALEGRE, ESTADO DE RIO GRANDE DO SUL: (51) 3321-1360 o 9959-0061. Circunscripci\u00f3n consular: Estado<br \/>\nde Rio Grande do Sul (con excepci\u00f3n de la circunscripci\u00f3n asignada al Consulado en Uruguaiana)<\/li>\n<li>EN URUGUAIANA, ESTADO DE RIO GRANDE DO SUL: (55) 3412.1925 \/ 4605 y 3411.3233.<\/li>\n<li>EN FLORIAN\u00d3POLIS, ESTADO DE SANTA CATARINA: (48) 3024-3035\/6. Circunscripci\u00f3n consular: Estado de Santa<br \/>\nCatarina.<\/li>\n<li>EN FOZ DO IGUA\u00c7U, ESTADO DE PARAN\u00c1: (45) 3574-2969 o 9912-7064\/5. Circunscripci\u00f3n consular: Municipios Foz<br \/>\ndo Iguaz\u00fa, Cascavel y Toledo.<\/li>\n<li>EN CURITIBA, ESTADO DE PARAN\u00c1: (41) &#8211; 3222-0799. Circunscripci\u00f3n consular: Estado de Paran\u00e1, excepto<br \/>\nmunicipios Foz do Iguaz\u00fa, Cascavel y Toledo, que pertenecen a la jurisdicci\u00f3n del Consulado en Foz de Iguaz\u00fa.<\/li>\n<li>EN S\u00c3O PAULO, ESTADO DE S\u00c3O PAULO: (11) 3897-9522. Circunscripci\u00f3n consular: Estados de S\u00e3o Paulo y Mato<br \/>\nGrosso do Sul.<\/li>\n<li>EN RIO DE JANEIRO, ESTADO DE RIO DE JANEIRO: (21) 2553-1646\/1459\/1568. Circunscripci\u00f3n consular: Estados<br \/>\nde Rio de Janeiro y Espirito Santo.<\/li>\n<li>EN SALVADOR, ESTADO DE BAHIA: (71) 3241-4863 y 9965-6146. Circunscripci\u00f3n consular: Estados de Bah\u00eda,<br \/>\nSergipe, Amap\u00e1, Par\u00e1 y Tocantins.<\/li>\n<li>EN RECIFE, ESTADO DE PERNAMBUCO: (81) 3327-1451\/1450. Circunscripci\u00f3n consular: Estados de Pernambuco,<br \/>\nAlagoas, Paraiba, Rio Grande Do Norte, Ceara, Piau\u00ed y Maranh\u00e3o.<\/li>\n<li>EN BELO HORIZONTE, ESTADO DE MINAS GERAIS: (31) 3281-5288 o 9202-1246. Circunscripci\u00f3n consular: Estado<br \/>\nde Minas Gerais.<\/li>\n<li>EN BRASILIA, DISTRITO FEDERAL: . Tel.: (61) 3364-7600. Circunscripci\u00f3n consular: Estados de Acre, Amazonas,<br \/>\nRond\u00f3nia, Roraima, Mato Grosso, Goi\u00e1s, Tocantins, Distrito Federal.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la temporada de verano muchos argentinos suelen pensar viajar a Brasil para pasar sus vacaciones. Y algunos de ellos prefieren hacerlo en auto. A ra\u00edz de esto, el Gobierno del pa\u00eds vecino emiti\u00f3 un comunicado con los requisitos para viajar a Brasil en auto, detallando las exigencias y dando a conocer distintos consejos \u00fatiles.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[38,35],"tags":[40,48,37],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=365"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":366,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions\/366"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}