{"id":574,"date":"2017-11-06T08:00:55","date_gmt":"2017-11-06T11:00:55","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=574"},"modified":"2017-11-05T17:02:42","modified_gmt":"2017-11-05T20:02:42","slug":"tips-de-mantenimiento-regular-preventivo-para-bicicletas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/tips-de-mantenimiento-regular-preventivo-para-bicicletas\/","title":{"rendered":"Tips de mantenimiento regular preventivo para BICICLETAS"},"content":{"rendered":"<p><strong>Cada vez se populariza m\u00e1s la bicicleta como medio de <a href=\"https:\/\/movilidadcordoba.com.ar\">movilidad urbana<\/a><\/strong>. Son m\u00e1s las personas que eligen este transporte para ir a la facultas e incluso el trabajo, por <strong>una forma \u00e1gil de ir evadiendo las largas filas de autos y motos de los embotellamientos<\/strong> en hora pico, poder acortar camino por parques y <strong>el uso de v\u00edas selectivas exclusivas como bicisendas o ciclov\u00edas<\/strong>, las que permiten una circulaci\u00f3n segura.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-575 size-medium\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/bicicletas-ciclovia-bicisenda-seguridad-vial-transito-transporte_gustavo-sousa-224207-200x300.jpg\" alt=\"bibcicletas, bicisenda, ciclov\u00eda, movilidad urbana en biciclos\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/bicicletas-ciclovia-bicisenda-seguridad-vial-transito-transporte_gustavo-sousa-224207-200x300.jpg 200w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/bicicletas-ciclovia-bicisenda-seguridad-vial-transito-transporte_gustavo-sousa-224207-768x1152.jpg 768w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/bicicletas-ciclovia-bicisenda-seguridad-vial-transito-transporte_gustavo-sousa-224207-682x1024.jpg 682w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/bicicletas-ciclovia-bicisenda-seguridad-vial-transito-transporte_gustavo-sousa-224207.jpg 933w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/>Pero, para poder <strong>circular de forma segura en bicicleta<\/strong>, debemos tener el veh\u00edculo en condiciones&#8230; y al hablar de bicicleta, tenemos dos importantes &#8220;m\u00e1quinas&#8221; que cuidar y mantener: los fierros, <strong>partes m\u00f3viles y elementos de seguridad del veh\u00edculo en s\u00ed<\/strong>; y las del conductor <strong>y &#8220;motor&#8221; humano, el cuerpo<\/strong>, el estado f\u00edsico y la mente \u00e1gil, atenta, estar l\u00facidos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>en el caso de bicicletas y motos, que estamos expuestos much\u00edsimo m\u00e1s a cualquier tipo de golpe<\/strong>, sea por un accidente o siniestro vial. Ya veremos en otra publicaci\u00f3n el <strong>equipamiento m\u00ednimo, necesario y obligatorio para circular en bicicleta<\/strong>, pero ahora nos detendremos m\u00e1s en el aspecto t\u00e9cnico del mantenimiento.<\/p>\n<h3>Mantenimiento Regular y Preventivo de Bicicletas<\/h3>\n<p>Como dec\u00edamos, en el <strong><a href=\"https:\/\/transitorosario.com\/turismo\/\">uso de la bicicleta como paseo, transporte o deporte<\/a>,<\/strong> hay dos componentes muy importantes que hacen al funcionamiento y desplazamiento: el cuerpo, la persona que la conduce e impulsa; y la bicicleta en s\u00ed, el aparato, el equipo de metales y piezas que transforman y transmiten la fuerza de impulso a las ruedas&#8230;<\/p>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo mantener el buen funcionamiento de una bicicleta?<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Presi\u00f3n adecuada de los neum\u00e1ticos<\/strong>: SIEMPRE hay que recordar que el \u00fanico contacto con el suelo es a trav\u00e9s de las ruedas, y no solo para rodar, sino que el frenado tambi\u00e9n tiene suma importancia, extra del accionar los frenos y que estos respondan. Dependiendo el rodado y fabricante, habr\u00e1 una <strong>presi\u00f3n sugerida de inflado<\/strong>, aunque tambi\u00e9n se puede hacer &#8220;a ojo&#8221;, hay que tener la precauci\u00f3n que tenga un nivel moderado y no en extremo inflado \u00f3 demasiado blanda.<\/li>\n<li>Control de la huella y rayos: siguiendo con <strong>las ruedas de la bicicleta, el control de la huella es fundamental hacerlo peri\u00f3dicamente<\/strong>, ya que esto permitir\u00e1 tener buena adherencia en la superficie donde transitemos. Punto a tener en cuenta es, si vamos a conducir en asfalto, no deber\u00edamos de usar una rueda para c\u00e9sped o tierra; el dibujo es diferente. Los rayos suelen aflojarse, controlarlos, en especial despu\u00e9s de traves\u00edas intensas, es super importante para evitar imprevistos.<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote><p>Una rueda sin el dibujo y presi\u00f3n de inflado adecuados, puede producir conducci\u00f3n inestable, haciendo que uno resbale de forma f\u00e1cil y perdiendo el control con golpes y da\u00f1os graves a\u00fan a baja velocidad.<\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li><strong>Lubricaci\u00f3n y tensado de la cadena<\/strong>: este componente es el que une las piezas del conjunto pedales y corona, con la transmisi\u00f3n de fuerzas hacia el o los pi\u00f1ones de la rueda trasera. Ejerce permanentemente fuerza, tracci\u00f3n, esfuerzo y roce. <strong>Mantener una adecuada tensi\u00f3n<\/strong> (ni muy ajustada, ni suelta por dem\u00e1s), y lubricaci\u00f3n, har\u00e1 que la fuerza ejercida al pedalear se aproveche en movilizarnos, al tiempo que mantendremos la seguridad y vida \u00fatil de los componentes.<\/li>\n<li><strong>Regulaci\u00f3n de frenos en una bicicleta<\/strong>: son muy importantes, y deben ser preferentemente revisados por un bicicletero o persona idonea que los ajuste adecuadamente. <strong>Existen diferentes tecnolog\u00edas de frenos para bicicletas<\/strong>: los tradicionales con pastillas, y diferente mecanismo de compresi\u00f3n; los m\u00e1s modernos, frenos a discos para bicicletas. Dependiendo el uso que se le de, la necesidad de frenado, ser\u00e1n m\u00e1s adecuados unos u otros.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-555 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools-150x150.png\" alt=\"mantenimiento service bicicletas\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools-320x320.png 320w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/010-tools.png 512w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/strong><strong>Los frenos de la bicicleta deben permitir una detenci\u00f3n a distancia segura, pudiendo mantener una posici\u00f3n estable<\/strong>, siempre que se circule a velocidad prudente. Esto sucede si contamos tambi\u00e9n con buenos neum\u00e1ticos, superficie adecuada y la agilidad mental que requiere la situaci\u00f3n. Si la detenci\u00f3n es repentina, el sistema de frenos puede trabarse o que perdamos el control y caigamos.<\/p>\n<ul>\n<li>Limpieza y mantenimiento de todo el conjunto: <strong>el lavado de una bicicleta es diferente al tradicional lavado de agua y jab\u00f3n que uno pudiera realizar al lavado de un automovil o motoveh\u00edculo<\/strong>; ya que el agua promover\u00e1 la formaci\u00f3n de \u00f3xido y p\u00e9rdida de la lubricaci\u00f3n. Pero, el exceso de tierra, grasa vieja acumulada, arena y barro, producir\u00e1 m\u00e1s que rayones o afectar el aspecto: en los engranajes y cadena <strong>la arena pasa a ser corrosiva, desgasta componentes, acumula humedad y genera \u00f3xido<\/strong>. Consulte con el fabricante las recomendaciones para el lavado de su bicicleta.<\/li>\n<li><strong>Limpieza de elementos reflectivos de la bicicleta<\/strong>: mantener limpios y bien orientados los &#8220;ojo de gato&#8221;, cintas reflectivas, y elementos de iluminaci\u00f3n, har\u00e1n a la seguridad en la circulaci\u00f3n por todo tipo de terreno, haci\u00e9ndonos visibles, en especial por la v\u00eda p\u00fablica.<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote><p>Por el volumen, que se hace &#8220;m\u00e1s escurridiza&#8221;, \u00e1gil y la exposici\u00f3n que se tiene, es necesario por protecci\u00f3n e incluso &#8220;amor propio&#8221; el hacerse lo m\u00e1s visible que sea posible. No es para nada exagerado el uso de prendas reflectivas o en colores llamativos, a\u00fan circulando de d\u00eda.<\/p><\/blockquote>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo mantenernos saludables al andar en bicicleta?<\/h3>\n<p>El <strong>ejercicio f\u00edsico moderado, cuidando el cuerpo y la alimentaci\u00f3n equilibrada, hacen a los h\u00e1bitos y conductas saludables<\/strong>. El ejercicio debe contar con el balance de esfuerzo acorde a nuestro estado corporal, movilidad de todos los grupos musculares, y complementar los mismos con una nutrici\u00f3n que nos brinde los elementos minerales, grasas saludables, vitaminas, prote\u00ednas y otros componentes necesarios.<\/p>\n<figure id=\"attachment_549\" aria-describedby=\"caption-attachment-549\" style=\"width: 150px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-549 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape-150x150.png\" alt=\"paseos en bicicleta, mountain bike, cicloturismo\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape-320x320.png 320w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/cityscape.png 512w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-549\" class=\"wp-caption-text\">Siempre se debe planificar previamente la ruta, y aumentar la distancia y exigencia de acuerdo a la confianza en la bicicleta y el estado f\u00edsico.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Tambi\u00e9n es <strong>importante una previa hidrataci\u00f3n, durante y posterior al ejercicio f\u00edsico, en especial en \u00e9pocas de calor<\/strong>. Durante todo clima, se debe tener en cuenta que &#8220;el viento&#8221; que se genera en rededor del cuerpo por el simple movimiento, a\u00fan con ropas adecuadas, genera una mayor evaporaci\u00f3n del sudor. Necesitamos mantenernos hidratados permanentemente, y el agua es el mejor l\u00edquido para este fin.<\/p>\n<p>Lo muy positivo del ejercicio, recreaci\u00f3n y transporte en bicicleta, es que se aprovecha gran parte de la fuerza ejercida en el movimiento. El contar con &#8220;cambios&#8221;, permite ir modificando la forma en que ese esfuerzo f\u00edsico se transmite, y hacer m\u00e1s liviano el empuje \u00f3 aprovechando de otra manera el impulso. <strong>Se tiene bajo impacto en las articulaciones, sobre todo de las rodillas, siendo ideal para acompa\u00f1ar procesos de rehabilitaci\u00f3n \u00f3 de fortalecimiento.<\/strong><\/p>\n<p>Por s\u00f3lo mencionar a nivel orientativo, algunos de los <strong>alimentos positivos para el ejercicio f\u00edsico<\/strong> son aquellos que aportan fibras (cereales integrales, verduras de hoja), <strong>az\u00facares naturales (frutas), y minerales<\/strong> que se requieren en cantidad por los m\u00fasculos, tales como el potasio (la banana es rica en este mineral), magnesio, <strong>calcio (abundante en la leche)<\/strong>, entre otros. Lo m\u00e1s adecuado es <strong>alimentarse de forma variada, y en caso de duda recurrir a un especialista<\/strong> de la nutrici\u00f3n o el m\u00e9dico de cabecera, evitando la auto medicaci\u00f3n o el consumo de suplementos que podr\u00edan no sernos adecuados.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cada vez se populariza m\u00e1s la bicicleta como medio de movilidad urbana. Son m\u00e1s las personas que eligen este transporte para ir a la facultas e incluso el trabajo, por una forma \u00e1gil de ir evadiendo las largas filas de autos y motos de los embotellamientos en hora pico, poder acortar camino por parques y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":575,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[58,60,59,61,45],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=574"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":577,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/574\/revisions\/577"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/575"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=574"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=574"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}