{"id":581,"date":"2017-11-07T11:41:15","date_gmt":"2017-11-07T14:41:15","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=581"},"modified":"2017-11-06T17:46:14","modified_gmt":"2017-11-06T20:46:14","slug":"feriados-y-fin-de-semana-largo-en-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/feriados-y-fin-de-semana-largo-en-2018\/","title":{"rendered":"Feriados y fin de semana largo en 2018"},"content":{"rendered":"<p>En en <strong>2018, los feriado puente de promoci\u00f3n tur\u00edstica, conocidos tambi\u00e9n como &#8220;feriados XL&#8221; de 3 y 4 d\u00edas,<\/strong> vuelven al calendario laboral y acad\u00e9mico de Argentina.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Es decir, como suced\u00eda a\u00f1os anteriores, se volvieron a impulsar <strong>d\u00edas de conmemoraci\u00f3n y feriados no laborables<\/strong>, agregando algunas fechas, fijando otras y armando el <strong>cronograma oficial de feriados para el 2018<\/strong>, as\u00ed pod\u00e9s planificar las vacaciones, <a href=\"https:\/\/escapateunfinde.com\">viajes de fin de semana<\/a> y paseos por Argentina, <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-los-pasos-fronterizos-para-cruzar-de-argentina-a-chile-en-auto\/\">viajar a Chile en auto<\/a>, para ir en famili a las <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/consultar-el-estado-de-los-paso-de-frontera-de-chile-brasil-y-uruguay\/\">playas de Uruguay<\/a> a o tambi\u00e9n un <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/que-documentos-hacen-falta-para-viajar-al-exterior\/\">viaje de compras a Paraguay<\/a>.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">Calendario oficial de Feriados 2018 y Fin de Semanas Largo<br \/>\nincluyendo Feriados Puente Tur\u00edstico<\/h3>\n<figure id=\"attachment_582\" aria-describedby=\"caption-attachment-582\" style=\"width: 648px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-582 size-full\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2.png\" alt=\"calendario oficial de feriados y fin de semana largo 2018 argentina\" width=\"648\" height=\"645\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2.png 648w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion_2-320x320.png 320w\" sizes=\"(max-width: 648px) 100vw, 648px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-582\" class=\"wp-caption-text\">Feriados de Argentina 2018 &#8211; Seg\u00fan el Nuevo Calendario Oficial, incluye nuevamente los feriados &#8220;puente&#8221; de promoci\u00f3n tur\u00edstica con fines de semana largo de 3 y 4 d\u00edas.<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Calendario de Feriados y D\u00edas no Laborables 2018 para Argentina<\/h3>\n<p>El <strong>cronograma oficial de d\u00edas festivos, conmemorativos, recordatorios, de hechos hist\u00f3ricos<\/strong> y otros que se celebran con diferentes <strong>actos y la suspenci\u00f3n de actividades laborales en algunos sectores y rubros<\/strong>, en el a\u00f1o 2018 vuelve a tener la planificaci\u00f3n de los &#8220;<strong>fin de semana XL de 3 y 4 d\u00edas<\/strong>&#8220;, los que se conocieron a\u00f1os atr\u00e1s como &#8220;feriado puente tur\u00edstico&#8221;, los cuales promueven los viajes de fin de semana por el interior del pa\u00eds.<\/p>\n<p>Se dividen en 3 categor\u00edas, a saber:<\/p>\n<h4>Feriados Inamovibles del 2018 en Argentina:<\/h4>\n<ul class=\"fila\">\n<li class=\"columna1\">1\u00b0 de Enero (Lunes): A\u00f1o Nuevo<\/li>\n<li class=\"columna1\">12 y 13 de Febrero (Lunes y Martes): Carnaval<\/li>\n<li class=\"columna1\">24 de Marzo (S\u00e1bado): D\u00eda Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>\u00bfCu\u00e1ndo es Pascuas en el 2018?<\/strong> Pascuas Cristianas &#8211; Feriado Largo\n<ul>\n<li>29 de Marzo (Jueves): Jueves Santo<\/li>\n<li>30 de Marzo (Viernes): Viernes Santo<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul class=\"fila\">\n<li class=\"columna3\">2 de Abril (Lunes): D\u00eda del Veterano y de los Ca\u00eddos en la Guerra de Malvinas<\/li>\n<li class=\"columna3\">1\u00b0 de Mayo (Martes): D\u00eda del trabajador<\/li>\n<li class=\"columna3\">25 de Mayo\u00a0(Viernes): D\u00eda de la Revoluci\u00f3n de Mayo<\/li>\n<li class=\"columna3\">20 de Junio (Mi\u00e9rcoles): Paso a la Inmortalidad del General Manuel Belgrano<\/li>\n<li class=\"columna3\">9 de Julio (Lunes): D\u00eda de la Independencia<\/li>\n<li class=\"columna3\">8 de Diciembre (S\u00e1bado): Inmaculada Concepci\u00f3n de Mar\u00eda<\/li>\n<li class=\"columna3\">25 de Diciembre (Martes): Navidad<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Tambi\u00e9n hay Fecha de los Feriado que se trasladan, para el 2018:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"fila\">\n<li class=\"columna3\">17 de Junio (Domingo): Paso a la Inmortalidad del General Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes<\/li>\n<li class=\"columna3\">17 de Agosto se pasa al (lunes) 20 de Agosto: Paso a la Inmortalidad del General Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.<\/li>\n<li class=\"columna3\">12 de Octubre se pasa al (lunes) 15 de Octubre: D\u00eda del Respeto a la Diversidad Cultural (ex D\u00eda de la Raza)<\/li>\n<li class=\"columna3\">20 de Noviembre se pasa al (lunes) 19 de Noviembre: d\u00eda de la Soberan\u00eda Nacional<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"aclaracion\" style=\"text-align: right;\"><em>Feriados Nacionales se rigen por el Decreto 1584 y 1585\/2010 y modificaciones.<br \/>\n<\/em><\/p>\n<figure id=\"attachment_584\" aria-describedby=\"caption-attachment-584\" style=\"width: 643px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-584 size-full\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion-_-1.png\" alt=\"feriados largo fin de semana largo feriado puente proximo argentina 2018\" width=\"643\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion-_-1.png 643w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/feriados-2018-Argentina-Calendario-oficial-2018-fin-de-semana-largo-feriado-puente-turistico-DiarioLaNacion-_-1-300x269.png 300w\" sizes=\"(max-width: 643px) 100vw, 643px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-584\" class=\"wp-caption-text\">Feriados de Argentina 2018 &#8211; Los feriados y fin de semana largo para el a\u00f1o escolar y laboral de Argentina, tienen fechas fijas y otras m\u00f3viles, marcadas en rojo y verde.<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Feriados de la Religi\u00f3n Jud\u00eda, Isl\u00e1mica y colectividades espec\u00edficas:<\/h3>\n<ul class=\"fila\">\n<li class=\"columna1\">31 de Marzo y 1 de Abril, 6 y 7 de Abril: Pascuas Jud\u00edas (el asueto rige los dos primeros d\u00edas y los dos \u00faltimos d\u00edas de la Pascua Jud\u00eda)<\/li>\n<li class=\"columna1\">24 de Abril (Martes): D\u00eda de acci\u00f3n por la tolerancia y el respeto entre los pueblos<\/li>\n<li class=\"columna1\">10 y 11 de Septiembre (Lunes y Martes): A\u00f1o Nuevo Jud\u00edo<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: right;\"><em>Im\u00e1genes: captura web (Diario La Naci\u00f3n).<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En en 2018, los feriado puente de promoci\u00f3n tur\u00edstica, conocidos tambi\u00e9n como &#8220;feriados XL&#8221; de 3 y 4 d\u00edas, vuelven al calendario laboral y acad\u00e9mico de Argentina.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1,35],"tags":[65,64,52,37,45,36],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=581"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":586,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581\/revisions\/586"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}