{"id":597,"date":"2017-11-09T11:30:10","date_gmt":"2017-11-09T14:30:10","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=597"},"modified":"2021-11-29T16:30:40","modified_gmt":"2021-11-29T19:30:40","slug":"cuales-son-las-vacunas-que-se-exigen-para-entrar-a-brasil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-las-vacunas-que-se-exigen-para-entrar-a-brasil\/","title":{"rendered":"Cu\u00e1les son las vacunas que se exigen para entrar a Brasil"},"content":{"rendered":"<p>Durante la <strong>temporada de verano<\/strong> son muchos los argentinos que deciden <strong>viajar a Brasil<\/strong> y pasar sus<strong> vacaciones en las playas<\/strong> del pa\u00eds vecino.\u00a0 Sin embargo, es necesario tener en cuenta algunas cuestiones, especialmente si se viaja <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/a-brasil-en-auto\/\">a Brasil en auto<\/a>, como es el caso de lo <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/que-exige-gendarmeria-nacional-para-salir-del-pais\/\">que exige Gendarmer\u00eda para salir de Argentina<\/a>, los <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-los-requisitos-para-viajar-a-brasil-en-auto\/\">requisitos para circular en las rutas brasileras<\/a> (y lo que dicen de <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/que-dicen-las-leyes-brasileras-sobre-el-uso-de-vidrios-polarizados-en-autos\/\">los vidrios polarizados<\/a>), los <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/solo-se-puede-viajar-con-los-nuevos-documentos-de-identidad-digitales\/\">documentos v\u00e1lidos<\/a>, etc.<!--more--><\/p>\n<p>En este caso, trataremos lo que muchas veces se habla a la hora de <strong>viajar a Brasil en verano: las vacunas<\/strong>. En el pa\u00eds vecino se toman muy en serio el tema de la Salud y especialmente con el ingreso de turistas, es por eso que <strong>exigen algunas vacunas para poder pasar las vacaciones all\u00ed<\/strong>.<\/p>\n<p>Actualmente, <strong>Brasil exige Certificado Internacional de Vacuna contra la Fiebre Amarilla de viajantes<\/strong> que estuvieron en los \u00faltimos tres meses en los seguintes pa\u00edses: Angola, Benin, Bolivia, Burkina Faso, Burundi, Camarones, Chad, Colombia, Congo, Costa de Marfil, Ecuador, Etiopia, Gabon, Gambia, Ghana, Guiana, Guiana Francesa, Guinea, Guinea Bissau, Guinea Ecuatorial, Liberia, Mali, Mauritania, Niger, Nigeria, Panam\u00e1, Per\u00fa, Kenia, Republica Centroafricana, Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo, Rep\u00fablica Unida de Tanzania, Ruanda, Santo Tome y Principe, Senegal, Sierra Leona, Somalia, Sudan, Suriname, Togo, Trinidad y Tobago, Uganda y Venezuela, de acuerdo a lo informado por el <a href=\"http:\/\/cgbuenosaires.itamaraty.gov.br\/es-es\/turismo_en_brasil.xml\">Consulado Brasilero en Buenos Aires<\/a><\/p>\n<p>Asimismo <strong>hay \u00e1reas de Brasil para las cuales el gobierno brasile\u00f1o recomienda -por prevenci\u00f3n- la vacuna contra fiebre amarilla<\/strong>:<\/p>\n<p>&#8211; Toda la regi\u00f3n Norte (Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e Tocantins)<\/p>\n<p>&#8211; Toda la regi\u00f3n Centro Oeste (Goi\u00e1s , Mato Grosso , Mato Grosso do Sul e Distrito Federal).<\/p>\n<p>&#8211; El Estado de Maranh\u00e3o<\/p>\n<p>&#8211; El Estado de Minas Gerais<\/p>\n<p>&#8211; El sur del Estado de Piau\u00ed<\/p>\n<p>&#8211; El oeste y sur del Estado de Bahia<\/p>\n<p>&#8211; El norte del Estado de Espirito Santo<\/p>\n<p>&#8211; El noroeste del Estado de S\u00e3o Paulo<\/p>\n<p>&#8211; El oeste de los Estados de Paran\u00e1, Santa Catarina y Rio Grande del Sur<\/p>\n<p>Desde el Consulado Brasilero advirtieron que Brasil es uno de los pa\u00edses listados por la Organizaci\u00f3n Mundial de Salud como focos end\u00e9micos de fiebre amarilla. Por lo tanto, cuando de su vuelta a Argentina, podr\u00e1 serle exigido el Certificado Internacional de Vacuna contra la Fiebre Amarilla en los puntos de entrada en el pa\u00eds.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Para verificar la ubicaci\u00f3n de cada Estado de Brasil, se puede <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Anexo:Estados_de_Brasil\">ingresar ac\u00e1<\/a>.<\/p>\n<p>La lista actualizada de pa\u00edses y \u00e1reas de las cuales se exige vacuna contra fiebre amarilla se puede obtener en el sitio de la <a href=\"http:\/\/portal.anvisa.gov.br\/resultado-de-busca?p_p_id=101&amp;p_p_lifecycle=0&amp;p_p_state=maximized&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_101_struts_action=%2Fasset_publisher%2Fview_content&amp;_101_assetEntryId=3213997&amp;_101_type=content&amp;_101_groupId=219201&amp;_101_urlTitle=febre-amarela-vacina-sera-exigida-tambem-na-nicaragua&amp;redirect=http%3A%2F%2Fportal.anvisa.gov.br%2Fresultado-de-busca%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dnormal%26p_p_mode%3Dview%26p_p_col_id%3Dcolumn-1%26p_p_col_count%3D1%26_3_groupId%3D0%26_3_keywords%3Dfebre%2Bamarela%26_3_cur%3D1%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch%26_3_format%3D%26_3_formDate%3D1441824476958&amp;inheritRedirect=true\">Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria<\/a> (ANVISA)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?attachment_id=598\" rel=\"attachment wp-att-598\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-598\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Fiebre-Amarilla-Infografia.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Fiebre-Amarilla-Infografia.jpg 1000w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Fiebre-Amarilla-Infografia-300x207.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Fiebre-Amarilla-Infografia-768x530.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante la temporada de verano son muchos los argentinos que deciden viajar a Brasil y pasar sus vacaciones en las playas del pa\u00eds vecino.\u00a0 Sin embargo, es necesario tener en cuenta algunas cuestiones, especialmente si se viaja a Brasil en auto, como es el caso de lo que exige Gendarmer\u00eda para salir de Argentina, los [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":600,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[38,35],"tags":[40,89,37,45,47],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/597"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=597"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":602,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/597\/revisions\/602"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/600"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}