{"id":660,"date":"2018-01-09T04:20:13","date_gmt":"2018-01-09T07:20:13","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=660"},"modified":"2018-05-31T09:47:24","modified_gmt":"2018-05-31T12:47:24","slug":"recorrido-completo-del-rally-dakar-argentina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/recorrido-completo-del-rally-dakar-argentina\/","title":{"rendered":"El recorrido completo y confirmado del Rally Dakar por Argentina"},"content":{"rendered":"<p>Hace ya a\u00f1os que una de las pruebas m\u00e1s desafiantes del automovilismo mundial, se da cita en el verano de Sudam\u00e9rica, donde <strong>autos, camiones, todo terrenos y motos se disputan posiciones en algunos de los paisajes m\u00e1s espectaculares, las mejores vistas de Argentina, Per\u00fa, Chile y Bolivia.<\/strong><\/p>\n<p>A\u00f1o a a\u00f1o, la <strong>Organizaci\u00f3n del Rally Dakar sorprende a espectadores con nuevas traves\u00edas y recorridos que se develan<\/strong> con una estimaci\u00f3n aproximada s\u00f3lo una semana antes, pero el paso exacto del rally dacar y su recorrido completo y confirmado, va devel\u00e1ndose etapa a etapa a los corredores por el <strong>sistema de GPS para el recorrido del Rally Dakar<\/strong> por los pa\u00edses que participan.<\/p>\n<figure id=\"attachment_661\" aria-describedby=\"caption-attachment-661\" style=\"width: 224px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?attachment_id=661\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-661 size-medium\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/recorrido-oficial-confirmado-completo-actualizado-rally-dakar-2018-rallydakar-dakar-224x300.jpg\" alt=\"mapa recorrido rally dakar cordoba san juan catamarca la rioja salta argentina dakar rally 2018\" width=\"224\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/recorrido-oficial-confirmado-completo-actualizado-rally-dakar-2018-rallydakar-dakar-224x300.jpg 224w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/recorrido-oficial-confirmado-completo-actualizado-rally-dakar-2018-rallydakar-dakar-768x1030.jpg 768w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/recorrido-oficial-confirmado-completo-actualizado-rally-dakar-2018-rallydakar-dakar-764x1024.jpg 764w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/recorrido-oficial-confirmado-completo-actualizado-rally-dakar-2018-rallydakar-dakar.jpg 850w\" sizes=\"(max-width: 224px) 100vw, 224px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-661\" class=\"wp-caption-text\"><strong>Mapa<\/strong> con el recorrido del Rally Dakar 2018 (click para ampliar)<\/figcaption><\/figure>\n<h3>\u00bfCu\u00e1l es el recorrido confirmado del Dakar 2018 en Argentina?<\/h3>\n<p>La competencia en total cuenta con 14 etapas, las cuales dan la Largada del Rally Dakar en Lima &#8211; Per\u00fa, el d\u00eda 6 de enero; y van a finalizar en C\u00f3rdoba, el d\u00eda 20 de enero del a\u00f1o 2018.<\/p>\n<ul>\n<li>Etapa 1: <strong>Lima (largada en Per\u00fa)<\/strong> &#8211; Pisco 6 de enero<\/li>\n<li>Etapa 2: Pisco &#8211; Pisco 7 de enero<\/li>\n<li>Etapa 3: Pisco &#8211; Marcona 8 de enero<\/li>\n<li>Etapa 4: Marcona &#8211; Marcona 9 de enero<\/li>\n<li>Etapa 5: Marcona &#8211; Arequipa 10 de enero<\/li>\n<li>Etapa 6: Arequipa <strong>(ingreso a Bolivia) &#8211; La Paz<\/strong> 11 de enero<\/li>\n<li>D\u00eda de descanso La Paz 12 de enero<\/li>\n<li>Etapa 7: La Paz &#8211; Uyuni 13 de enero<\/li>\n<li>Etapa 8: Uyuni &#8211; Tupiza 14 de enero<\/li>\n<li>Etapa 9: Tupiza &#8211; <strong>(ingreso del Rally Dakar a Argentina) Salta 15 de enero<\/strong><\/li>\n<li>Etapa 10: Salta &#8211; Bel\u00e9n 16 de enero<\/li>\n<li>Etapa 11: Bel\u00e9n &#8211; Chilecito 17 de enero<\/li>\n<li>Etapa 12: Chilecito &#8211; San Juan 18 de enero<\/li>\n<li>Etapa 13: San Juan &#8211; C\u00f3rdoba 19 de enero<\/li>\n<li>Etapa 14: C\u00f3rdoba\u00a0 &#8211; <strong>C\u00f3rdoba. 20 de enero<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Como puede verse en el itinerario y <strong>lista de lugares por donde pasar\u00e1 el Rally Dakar este 2018<\/strong>, se mencionan las ciudades y provincias principales del recorrido, a saber: ingreso a la Argentina, cruzando la frontera desde Bolivia a <strong>Salta, el 15 de enero<\/strong>; recorrido del <strong>Rally Dakar desde Salta a Bel\u00e9n<\/strong>, en Provincia de <strong>Catamarca<\/strong>; luego paso por la etapa de competencia de <strong>Chilecito, en La Rioja<\/strong>; posteriormente por <strong>San Juan<\/strong>, y conecta directo a C\u00f3rdoba.<\/p>\n<h3>C\u00f3rdoba, tierra de Rally, recibe el Dakar 2018<\/h3>\n<figure id=\"attachment_530\" aria-describedby=\"caption-attachment-530\" style=\"width: 150px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-530 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route-150x150.png\" alt=\"mapa zona espectadores rally dakar argentina 2018\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route-320x320.png 320w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/route.png 512w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-530\" class=\"wp-caption-text\">Zona de espectadores para el Rally Dakar se informar\u00e1n 48hs antes.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Dato interesante, a todos los turistas que est\u00e1n visitando la Provincia de C\u00f3rdoba este verano, pueden seguir m\u00e1s de cerca y con informaci\u00f3n exclusiva aportada por los <a href=\"https:\/\/twitter.com\/transitocordoba\">seguidores de Twitter de Tr\u00e1nsitoC\u00f3rdoba<\/a>, y tambi\u00e9n en su <a href=\"http:\/\/instagram.com\/transitocordoba\">Facebook e Instagram<\/a>. El ingreso del <strong>Rally Dakar a la Provincia de C\u00f3rdoba<\/strong> se har\u00e1 por el tradicional y panor\u00e1mico Camino de los T\u00faneles y Volcanes de Pocho, muy cerca de Mina Clavero y Cura Brochero, y luego pasar\u00e1 por <strong>Villa Carlos Paz<\/strong>, entre otras localidades.<\/p>\n<p><script type=\"text\/javascript\" data-cfasync=\"false\" class=\"teads\" async=\"true\" src=\"\/\/a.teads.tv\/page\/85122\/tag\"><\/script><\/p>\n<p>Para tener en cuenta, <strong>planificar el recorrido del Dakar por Argentina, su vuelta a <a href=\"https:\/\/transitocordoba.com\/?s=dakar\">C\u00f3rdoba y las zonas de espectadores autorizadas<\/a> <\/strong>(se ir\u00e1n informando 48hs antes de cada etapa), adem\u00e1s de la exposici\u00f3n de veh\u00edculos en el d\u00eda de descanso, har\u00e1 un recorrido por el norte de la Provincia de C\u00f3rdoba. Luego el Rally Dakar ir\u00e1 despidi\u00e9ndose de esta 40\u00b0 edici\u00f3n para el 2018 con una llegada triunfal, nuevamente a orillas del Lago San Roque, en el Parque de Asistencia del Rally en C\u00f3rdoba.<\/p>\n<h3>Ver pasar el Rally Dakar en vacaciones de verano<\/h3>\n<p><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-622\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information-300x300.png\" alt=\"\" width=\"75\" height=\"75\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information-320x320.png 320w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/131-information.png 512w\" sizes=\"(max-width: 75px) 100vw, 75px\" \/>El atractivo del Rally Dakar re\u00fane a grandes y chicos para ver sus autos, camiones, cuatriciclos, tooterrenos y la caravana de asistencia<\/strong> que parece realmente ir a la aventura del desierto, como en otras \u00e9pocas, pero con el fuerte desaf\u00edo de tener que superar terrenos variados pasando por Per\u00fa, Bolivia y Argentina.<\/p>\n<blockquote><p>Para cada etapa, se debe saber que 48hs antes la organizaci\u00f3n informa las zonas aproximadas de espectadores, donde se autoriza y controla que uno pueda ver el Rally de forma segura.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Recomendaciones para ver el recorrido y paso del Rally Dakar:<\/strong> Nunca est\u00e1n de m\u00e1s las recomendaciones, sobre todo, estar atentos a los horarios en que se abren y cierran los caminos, para poder acceder con tiempo. Ir aprovisionado de suficiente l\u00edquido fresco y alimentos, para poder <strong>disfrutar de la experiencia<\/strong>.<\/p>\n<figure style=\"width: 373px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/transitocordoba.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/dakar2.png?w=795&amp;ssl=1\" alt=\"fotos rally dakar etapa vehiculos autos camiones motos fotos del dakar\" width=\"373\" height=\"245\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Rally Dakar, el paso de los veh\u00edculos (Archivo)<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Zonas de espectadores:<\/strong> NO ubicarse sobre el camino, aunque no se observen <strong>veh\u00edculos del Rally Dakar en competencia<\/strong>, y tampoco cruzarse de lado a lado. La zona de curvas es de riesgo extremo, y est\u00e1 prohibido apostarse all\u00ed. Siempre seguir las indicaciones del personal policial apostado en el lugar.<\/p>\n<p><strong>El acceso a la exposici\u00f3n de veh\u00edculos y &#8220;vivac&#8221; (campamento) est\u00e1 restringida<\/strong>, y s\u00f3lo puede accederse en horarios muy limitados o por previa inscripci\u00f3n, acceso a la prensa o invitaciones de cortes\u00eda que ya ha entregado anticipadamente la organizaci\u00f3n. De todas formas, en todo en recorrido y las noches de descanso, desde la media tarde, se puede observar desde muy cerca los veh\u00edculos y tambi\u00e9n suele ser habitual que los pilotos se acerquen a la gente algunos minutos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace ya a\u00f1os que una de las pruebas m\u00e1s desafiantes del automovilismo mundial, se da cita en el verano de Sudam\u00e9rica, donde autos, camiones, todo terrenos y motos se disputan posiciones en algunos de los paisajes m\u00e1s espectaculares, las mejores vistas de Argentina, Per\u00fa, Chile y Bolivia. A\u00f1o a a\u00f1o, la Organizaci\u00f3n del Rally Dakar [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":661,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[35],"tags":[70,69,45,36,47],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=660"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":680,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660\/revisions\/680"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}