{"id":67,"date":"2016-08-05T00:30:02","date_gmt":"2016-08-05T03:30:02","guid":{"rendered":"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=67"},"modified":"2016-09-29T16:33:59","modified_gmt":"2016-09-29T19:33:59","slug":"cuales-son-los-juzgados-de-faltas-por-multas-de-transito-de-la-policia-de-la-provincia-de-mendoza","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-los-juzgados-de-faltas-por-multas-de-transito-de-la-policia-de-la-provincia-de-mendoza\/","title":{"rendered":"Cu\u00e1les son los Juzgados de Faltas por multas de tr\u00e1nsito de la Policia de la Provincia de Mendoza"},"content":{"rendered":"<p><!--more-->En las rutas de la provincia de Mendoza la Polic\u00eda realiza controles a los automovilistas que circulan por ellas. Los efectivos se encargan de hacer cumplir la Ley de Tr\u00e1nsito de Mendoza, inspeccionando la documentaci\u00f3n del veh\u00edculo y del conductor, que el rodado cumpla las medidas de seguridad, velocidades permitidas, adelantamiento, etc.<\/p>\n<p>En caso de estar en infracci\u00f3n, puede sancionar al automovlista, es decir hacer una <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/multas-de-transito-mendoza-policia-provincia\/\">multa<\/a>. La persona que haya recibido un acta, puede realizar un descargo si cree que no corresponde que se aplique. Esto se trata de una presentaci\u00f3n ante el Juzgado de Faltas con los argumentos de por qu\u00e9 no deber\u00eda de hacerse efectiva la multa (e intentar no pagar)<\/p>\n<p>Ahora bien, <strong>\u00bfcu\u00e1les son los <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/juzgados-de-faltas\/\">Juzgados Viales<\/a> de la Provincia de Mendoza?<\/strong> Seg\u00fan se inform\u00f3 desde <a href=\"http:\/\/transitomendoza.com\/\" target=\"_blank\">Tr\u00e1nsito Mendoza<\/a>, estas son las oficinas:<\/p>\n<p><strong>Registro Prov. de Antecedentes y Apremios<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Alberdi, Ala Este Terminal de \u00d3mnibus &#8211; San Jos\u00e9 &#8211; Gll\u00e9n<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0261) 4312703 \/ 4310747<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Gran Mendoza Norte<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Alberdi, Ala Este Terminal de \u00d3mnibus &#8211; San Jos\u00e9 &#8211; Gll\u00e9n<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0261) 4312703 \/ 4324316<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Maip\u00fa<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Padre V\u00e1zquez y Sarmiento &#8211; Maip\u00fa<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0261) 4813008<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Zona Este<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Isidoro Bousquet 200 &#8211; La Colonia &#8211; Jun\u00edn<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0263) 4429640 \/ 4429606<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Valle de Uco<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>San Mart\u00edn y Emilio Civit &#8211; Tunuy\u00e1n<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (02622) 426520<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. San Rafael<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Segovia y Beltr\u00e1n &#8211; San Rafael<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0260) 446552<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Malarg\u00fce<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Inalic\u00e1n y San Mart\u00edn (Cria.24\u00b0)<\/li>\n<li>Tel\u00e9fono: (0260) 4471226<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>U.R.V. Gral. Alvear<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>San Rafael y Av. Alvear Oeste (Cria.14\u00b0)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":241,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[33,8,11,18],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=67"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":246,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67\/revisions\/246"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=67"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=67"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=67"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}