{"id":694,"date":"2018-08-23T23:36:44","date_gmt":"2018-08-24T02:36:44","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=694"},"modified":"2018-08-23T23:36:44","modified_gmt":"2018-08-24T02:36:44","slug":"ferrocarril-belgrano-cargas-rompe-nuevo-record-de-toneladas-transportadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/ferrocarril-belgrano-cargas-rompe-nuevo-record-de-toneladas-transportadas\/","title":{"rendered":"Ferrocarril Belgrano Cargas: rompe nuevo r\u00e9cord de toneladas transportadas"},"content":{"rendered":"<p>El pasado 21 de agosto de 2018 se conoci\u00f3 que, con poco m\u00e1s de 180 mil toneladas despachadas en el mes pasado de julio, <strong>el ramal derroviario Belgrano Cargas, registr\u00f3 el mejor periodo mensual desde el a\u00f1o 1998. Transport\u00f3 un 139% m\u00e1s que en el mismo mes en 2015<\/strong>. El nuevo r\u00e9cord se da en el marco de la reactivaci\u00f3n del ferrocarril que une el NorOeste Argentino con los puertos del Gran Rosario. <strong>Las obras ya terminadas permiten que el recorrido desde salta hasta Rosario (Santa Fe) demore 10 d\u00edas menos<\/strong>, con lo cual se agilizan los tiempos y costos de la log\u00edstica de cargas por ferrocarril.<\/p>\n<figure id=\"attachment_704\" aria-describedby=\"caption-attachment-704\" style=\"width: 860px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-704 size-full\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta.jpg\" alt=\"tren belgrano cargas fotos paisajes noa noroeste salta jujuy tucuman\" width=\"860\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta.jpg 860w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta-300x209.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta-768x536.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-704\" class=\"wp-caption-text\">Belgrano Cargas, ferrocarril en pruebas de carga por Salta, Noroeste Argentino.<\/figcaption><\/figure>\n<h3>El Tren Belgrano Cargas tuvo r\u00e9cord de toneladas transportadas en julio<\/h3>\n<p>Durante el mes pasado, con 180.722 toneladas transportadas, el <strong>ferrocarril Belgrano alcanz\u00f3 su mayor r\u00e9cord en los \u00faltimos 20 a\u00f1os<\/strong>. En el a\u00f1o 1998, el ferrocarril hab\u00eda transportado 181.796 toneladas, y comparado con el mismo mes de 2015, cuando se transportaron 75.502 toneladas, el incremento fue del 139%.<\/p>\n<blockquote><p>&#8220;Estamos liderando la recuperaci\u00f3n m\u00e1s importante que se haya hecho alguna vez en nuestro tren de cargas, para que la producci\u00f3n de las econom\u00edas regionales lleguen en menos tiempo y con menos costos a los puertos de Rosario para su exportaci\u00f3n&#8230;\u201d<\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: right;\">&#8211; Guillermo Dietrich, Ministro de Transporte de la Naci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>El tren Belgrano Cargas ya se posiciona para el 2019 con un estimado de transportar 9 millones de toneladas<\/strong>, siendo mes a mes un crecimiento s\u00f3lido de las econom\u00edas nacionales y oportunidad de log\u00edstica a bajo costo y con menos tiempo que la d\u00e9cada pasada. Es que las obras en el Belgrano Cargas no se han detenido. Las provincias del NOA con los puertos del Gran Rosario, ya tiene m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros de v\u00eda nuevos terminados.<\/p>\n<p>Son tres las l\u00edneas operadas por la empresa estatal Trenes Argentinos Cargas, dependiente del Ministerio de Transporte de La Naci\u00f3n.<strong> Sumando las cargas en todas ellas, da la sumatoria de 391.569 toneladas durante el mes de julio, un r\u00e9cord de carga que no se consegu\u00eda desde 2013<\/strong>. Este volumen representa un 66% m\u00e1s que lo transportado el mismo mes de 2015 (234.767 toneladas). En los primeros siete meses del a\u00f1o, las tres l\u00edneas llevan acumuladas 2.382.001 toneladas.<\/p>\n<blockquote><p>(&#8230;) hasta hace pocos a\u00f1os parec\u00eda una utop\u00eda, un sue\u00f1o imposible de llevar a cabo, y las decisiones pol\u00edticas quedaban truncas a los pocos meses, incluso con obras que quedaron suspendidas luego de grandes anuncios. Esta nueva gesti\u00f3n en el ministerio y la voluntad pol\u00edtica del Presidente, llev\u00f3 no s\u00f3lo a retomarlas, sino garantizarlo como pol\u00edtica de estado y en beneficio del desarrollo de las econom\u00edas regionales y las comunidades que la rodean.<\/p><\/blockquote>\n<figure id=\"attachment_705\" aria-describedby=\"caption-attachment-705\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-705 size-large\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta2-1024x684.jpg\" alt=\"Descarga de nuevos vagones para el Ferrocarril Belgrano Cargas.\" width=\"720\" height=\"481\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta2-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta2-300x200.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/belgrano-cargas-trenes-ferrocarril-salta2-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-705\" class=\"wp-caption-text\">Descarga de nuevos vagones para el Ferrocarril Belgrano Cargas.<\/figcaption><\/figure>\n<p>En palabras de Ezequiel Lemos, presidente de Trenes Argentinos Cargas, &#8220;la empresa est\u00e1 transformando la gesti\u00f3n del ferrocarril para ser un operador de excelencia, poniendo el foco en operaciones con mayor densidad de carga, productividad y rentabilidad, generando un nuevo modelo de relaci\u00f3n con los clientes y haciendo hincapi\u00e9 en la transparencia en el proceso de compras. <strong>Gracias a la mejora en las negociaciones, se gener\u00f3 un ahorro de 246,5 millones de pesos en descarga de material rodante y 4 millones de pesos por a\u00f1o en compra de combustible<\/strong>&#8220;.<\/p>\n<h3>La reactivaci\u00f3n del Belgrano Cargas, en detalle, desde el cambio de gobierno<\/h3>\n<figure id=\"attachment_708\" aria-describedby=\"caption-attachment-708\" style=\"width: 550px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-708 \" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/MapaRedTrenes-ArgentinosCargasLogistica.jpg\" alt=\"red de trenes y ferrocarriles de carga en argentina\" width=\"550\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/MapaRedTrenes-ArgentinosCargasLogistica.jpg 970w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/MapaRedTrenes-ArgentinosCargasLogistica-300x177.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/MapaRedTrenes-ArgentinosCargasLogistica-768x453.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-708\" class=\"wp-caption-text\">Ramales de Carga y log\u00edstica en Argentina.<\/figcaption><\/figure>\n<p>La renovaci\u00f3n de v\u00edas del Belgrano Cargas es la mayor ejecutada en los \u00faltimos tiempos, lugo de d\u00e9cadas de un servicio de ferrocarril de cargas desactivado, en el olvido, que tambi\u00e9n hab\u00eda olvidado las econom\u00edas regionales. Pero a mediados del 2018, ya est\u00e1n finalizados m\u00e1s de 500 kil\u00f3metros de un total de 1700km en el master plan, por una inversi\u00f3n de 2900 millones de d\u00f3lares, que adem\u00e1s incluye la renovaci\u00f3n de material rodante. Estas son unas nuevas 107 locomotoras que tirar\u00e1n de 3500 vagones nuevos.<\/p>\n<p>Pero no todos son los recorridos viales, tambi\u00e9n el proyecto incluye adem\u00e1s mejoras en los accesos a los puertos de Rosario, principalmente, para optimizar la circulaci\u00f3n de los trenes argentinos de cargas que llevan mercader\u00eda del sector agropecuario y agroindustrial hasta San Lorenzo, Timbu\u00e9s y otros del Gran Rosario. Adem\u00e1s est\u00e1 realiz\u00e1ndose una nueva circunvalaci\u00f3n ferroviaria a la ciudad de Santa Fe.<\/p>\n<blockquote><p>Gracias a la mejora en las negociaciones, se gener\u00f3 un ahorro de 246,5 millones de pesos en descarga de material rodante y 4 millones de pesos por a\u00f1o en compra de combustible.<\/p><\/blockquote>\n<p>El tramo de 1180 kil\u00f3metros desde Joaqu\u00edn V. Gonz\u00e1lez, en Salta, y Timb\u00faes, en el Gran Rosario, hoy se completa en 8 d\u00edas. En 2015 se tardaban 18. Esto es importante para el pronto despacho de las mercader\u00edas desde el NOA, en especial los cereales, oleaginosas y legumbres, ya que <strong>permiten optimizar los tiempos del transporte polimodal, comenzando con el cami\u00f3n en el campo donde se cosecha, el tren en la larga distancia y la elevaci\u00f3n en puerto hacia los buques de carga<\/strong>.<\/p>\n<blockquote><p>Adem\u00e1s, las toneladas transportadas por a\u00f1o en dicho tramo se duplicaron. Con las v\u00edas totalmente renovadas y mejoras en los accesos a los puertos previstas para 2020, se espera que los d\u00edas de viaje se reduzcan a 2 y las toneladas transportadas sean 1.600.000. Es realmente muy importante esta obra de la que no se han hecho a\u00fan anuncios, ya que es m\u00e1s importante y prioritario el promover las econom\u00edas regionales y no llenar la tapa de los diarios.<\/p><\/blockquote>\n<p>La reactivaci\u00f3n del Belgrano Cargas forma parte de una inversi\u00f3n total de 8800 millones de d\u00f3lares en el sistema ferroviario de cargas en todo el pa\u00eds a cargo del Ministerio de Transporte, para renovar un total de 9850 kil\u00f3metros de v\u00edas, generando 70.000 empleos directos.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><em>Con informaci\u00f3n de varias fuentes: <a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2018-8-21-17-50-0-el-belgrano-cargas-tuvo-record-de-toneladas-transportadas-en-julio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener, nofollow, noindex\">Tribuno<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.bcyl.com.ar\/red\" target=\"_blank\" rel=\"noopener, nofollow, noindex\">Min de Transporte<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/agregarvalor.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Agregar Valor<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/alejandrolazcano.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Otros<\/a>.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 21 de agosto de 2018 se conoci\u00f3 que, con poco m\u00e1s de 180 mil toneladas despachadas en el mes pasado de julio, el ramal derroviario Belgrano Cargas, registr\u00f3 el mejor periodo mensual desde el a\u00f1o 1998. Transport\u00f3 un 139% m\u00e1s que en el mismo mes en 2015. El nuevo r\u00e9cord se da en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":703,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[73,1,72],"tags":[77,74,76,75],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=694"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":709,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694\/revisions\/709"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=694"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=694"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=694"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}