{"id":696,"date":"2018-08-25T09:07:58","date_gmt":"2018-08-25T12:07:58","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=696"},"modified":"2018-08-25T01:38:34","modified_gmt":"2018-08-25T04:38:34","slug":"combustibles-con-precios-muy-diferentes-entre-capital-federal-y-resto-del-pais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/combustibles-con-precios-muy-diferentes-entre-capital-federal-y-resto-del-pais\/","title":{"rendered":"Combustibles con precios muy diferentes entre Capital Federal y resto del pa\u00eds"},"content":{"rendered":"<blockquote><p>En Salta se paga $4,43 m\u00e1s que en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires por la s\u00faper.<\/p><\/blockquote>\n<p>No es noticia que las tarifas, desde hace ya a\u00f1os, son muy diferentes en la Capital Federal y el resto del pa\u00eds. En especial, cuando se habla de que el transporte de mercader\u00edas se realiza mayoritariamente en base a camiones.<\/p>\n<p>El precio de combustible es uno de los componentes que m\u00e1s afecta cualquier distancia adicional, cruzando de la Provincia de Buenos Aires al resto del pa\u00eds, donde a la distancia, precio de combustible y tiempo, muchas veces tambi\u00e9n se suman tasas, impuestos al tr\u00e1nsito y peajes, ingresos brutos, etc.<\/p>\n<p>Es decir: a mismo producto, la log\u00edstica puede ser culpable de pagar el triple en Salta y Jujuy, el Doble en C\u00f3rdoba o Mendoza. M\u00e1s a\u00fan en otras provincias donde el mercado y volumen es m\u00e1s chico: no es el mismo poder adquisitivo ni tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n en C\u00f3rdoba capital que en La Rioja capital. Tampoco la disponibilidad de centros de distribuci\u00f3n de las cadenas de supermercados, que muchas veces alivianan los costos de log\u00edstica y almacenamiento.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-710 size-full\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_lared.jpg\" alt=\"aumento de combustibles suben las naftas\" width=\"700\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_lared.jpg 700w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_lared-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>Es as\u00ed que, a\u00fan en provincias productoras de hidrocarburos, el precio es mayor que en la Capital Federal y Gran Buenos Aires, cuesti\u00f3n que excede al volumen de litros vendidos, sino a un subsidio de tarifas que, a pesar de los cambios realizados en los \u00faltimos a\u00f1os, permanece como promotor del consumo, aunque muy bien camuflado. Es as\u00ed que las asimetr\u00edas se agravan en distancia y volumen, y claro ejemplo es el de la Provincia de Salta.<\/p>\n<h3>Aumento de Naftas ir\u00e1 directamente a precios, aseguran.<\/h3>\n<p>En los \u00faltimos meses el aumento del precio del petr\u00f3leo crudo, adem\u00e1s de las diferencias del dolar, han hecho que el precio de los combustibles l\u00edquidos para el transporte automotor deban corregir en las pizarras de todo el pa\u00eds. La pol\u00edtica de quitar subsidios, afecta a todas las marcas y tipos de combustibles, pero parece ser que en Buenos Aires &#8220;hay menos volatilidad&#8221;, anuncian algunos due\u00f1os de estaciones de servicio.<\/p>\n<p>Es que el 96% del transporte de mercader\u00edas en el pa\u00eds, se realiza por camiones, autom\u00f3viles, cadeter\u00eda, etc. Esto representa en algunos casos un 25 a 40% de la tarifa de transporte, lo cual lleva de forma directa a afectar los costos de log\u00edstica y con ello los precios, en toda la cadena de producci\u00f3n, lo cual impacta de lleno en las g\u00f3ndolas.<\/p>\n<p>En \u00e9pocas de un consumo que se contrae, algunas econom\u00edas regionales adem\u00e1s afectadas por el clima y cuestiones propias de la producci\u00f3n y precios internacionales, llevar mercader\u00eda al puerto o llevar productos desde las industrias de Buenos Aires al interior, sufre un encarecimiento mayor.<\/p>\n<h3>Salta reclama diferencias en el precio de combustible vs. Buenos Aires<\/h3>\n<p>Al malestar que representan los nueve aumentos en el precio de los combustibles en lo que va del a\u00f1o, en el interior del pa\u00eds se suma el que produce pagar un valor m\u00e1s alto que en la provincia de Buenos Aires y la Capital Federal.<\/p>\n<blockquote><p>El 33,8% de aumento en el precio de los combustibles de la petrolera estatal en lo que va del a\u00f1o ubic\u00f3 la nafta s\u00faper en, casualmente, $33,80 el litro en Salta. En provincia de Buenos Aires, en tanto, un usuario paga por el mismo combustible $30,09 y, en la Ciudad Aut\u00f3noma, $29,37. Peor que los salte\u00f1os la pasan, por dar un ejemplo, en Chaco, donde la s\u00faper de YPF se paga $34,89.<\/p><\/blockquote>\n<figure id=\"attachment_547\" aria-describedby=\"caption-attachment-547\" style=\"width: 512px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-547 size-full\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings.png\" alt=\"nafta autos premium super que usar cual\" width=\"512\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings.png 512w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings-150x150.png 150w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings-300x300.png 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings-160x160.png 160w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/settings-320x320.png 320w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-547\" class=\"wp-caption-text\">Muchos conductores han bajado la &#8220;calidad&#8221; de la nafta: ya no usan premium y cargan super. A largo plazo podr\u00eda reducir el rendimiento del motor.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Como con la conformaci\u00f3n del precio de los combustibles, las razones para que la nafta tenga valores distintos en cada provincia tienen varias y diversas explicaciones, la principal<strong> tiene que ver con la distancia de las refiner\u00edas con el punto de venta y los costos de comercializaci\u00f3n. La explicaci\u00f3n pierde fuerza cuando se expone, por ejemplo, que en puntos m\u00e1s cercanos a las refiner\u00edas los precios son m\u00e1s altos que en otros.<\/strong> Espec\u00edficamente, aunque La Plata est\u00e1 a 9 kil\u00f3metros de Ensenada, donde est\u00e1 la destiler\u00eda de YPF, y CABA a 60 kil\u00f3metros, en el distrito porte\u00f1o se paga 72 centavos m\u00e1s barata la nafta s\u00faper.<\/p>\n<blockquote><p>El presidente del Instituto Argentino de Energ\u00eda General Mosconi y exsecretario de Energ\u00eda de la Naci\u00f3n, Jorge Lape\u00f1a, explic\u00f3 que &#8220;el precio de la nafta se calcula por la materia prima, que es el petr\u00f3leo, la cual est\u00e1 valuada en d\u00f3lares, y despu\u00e9s la refiner\u00eda pone un margen de refinaci\u00f3n&#8221;.<\/p><\/blockquote>\n<p>En di\u00e1logo con <a href=\"https:\/\/www.eltribuno.com\/salta\/nota\/2018-8-20-0-0-0-subas-exponen-las-asimetrias-de-precios-de-la-nafta-entre-la-capital-y-el-interior\" target=\"_blank\" rel=\"noopener, noindex, nofollow\">El Tribuno<\/a> indic\u00f3 que &#8220;entonces, cuando hay modificaciones en el tipo de cambio, por ejemplo, se siente en el costo de la materia prima&#8221;. Lape\u00f1a explic\u00f3 que &#8220;las diferencias en los precios de los combustibles entre provincias est\u00e1n dadas por los costos de comercializaci\u00f3n que incluyen el transporte desde la destiler\u00eda, que son pocas: hay una de YPF en Mendoza, en Luj\u00e1n de Cuyo; de Shell, en Dock Sud; de Axion, en Campana, y otra de YPF en Ensenada&#8221;.<\/p>\n<p>Consultado sobre el precio actual de los combustibles en el pa\u00eds, consider\u00f3 que &#8220;si uno compara el precio de la nafta con los Estados Unidos, que es un mercado m\u00e1s competitivo donde no existen empresas que tengan una porci\u00f3n muy importante del mercado como ocurre en Argentina, donde por ejemplo YPF tiene casi el 60%, en general las naftas son m\u00e1s baratas&#8221;.<\/p>\n<h4>Buscan uniformar el precio de naftas en el pa\u00eds<\/h4>\n<figure id=\"attachment_711\" aria-describedby=\"caption-attachment-711\" style=\"width: 483px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-711\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_minutouno-1024x575.jpg\" alt=\"nafta combustible surtidores\" width=\"483\" height=\"271\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_minutouno-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_minutouno-300x168.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_minutouno-768x431.jpg 768w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/naftas-combustibles-surtidor-estacion-de-servicio_minutouno.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 483px) 100vw, 483px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-711\" class=\"wp-caption-text\">Despu\u00e9s de cada aumento de combustibles hay una baja en las ventas, pero la necesidad reactiva. A\u00fan as\u00ed, cada vez se venden menos litros y aumentan las financiaciones con tarjeta.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para intentar corregir las inequidades entre la Capital Federal y el interior del pa\u00eds, el diputado nacional por Salta, Javier David, present\u00f3 la semana pasada un proyecto para establecer un r\u00e9gimen de igualdad de precios de combustibles l\u00edquidos para los consumidores de todo el pa\u00eds. La iniciativa impulsa severas multas econ\u00f3micas para las petroleras que no unifiquen sus valores.<\/p>\n<p>El proyecto fue girado a las comisiones de Energ\u00eda y Combustibles; Defensa del Consumidor, del Usuario y de la Competencia, y de Presupuesto y Hacienda.<\/p>\n<p>\u201cPagar combustible m\u00e1s caro en el interior es intolerable\u201d, afirm\u00f3 el legislador salte\u00f1o en torno al proyecto que impulsa en la C\u00e1mara Baja y agreg\u00f3 que \u201c<strong>las diferencias de precios de los combustibles atentan contra el desarrollo de las econom\u00edas regionales de las provincias y son un peso m\u00e1s<\/strong>, en este momento cr\u00edtico, para el costo de vida de los habitantes de las localidades del interior del pa\u00eds\u201d.<\/p>\n<p>El proyecto de ley \u201ctiene por objeto establecer las condiciones de igualdad de precio en los consumidores de combustibles l\u00edquidos de todo el pa\u00eds\u201d. Con ese objetivo, sostiene que \u201cel Poder Ejecutivo Nacional deber\u00e1 garantizar que los consumidores de combustibles l\u00edquidos de todo el pa\u00eds abonen como final un mismo precio homog\u00e9neo de comercializaci\u00f3n para cada tipo de estos que sea vendido al p\u00fablico por parte de los expendedores habilitados en todas las jurisdicciones del pa\u00eds, considerando siempre en un mercado de competencia los precios de cada empresa petrolera\u201d.<\/p>\n<p>El proyecto presentado, adem\u00e1s agrega que \u201cel precio final igual y homog\u00e9neo considerar\u00e1 el total de los costos aunque estos incluyan componentes y\/o valores distintos en raz\u00f3n de las zonas geogr\u00e1ficas o la distancia\u201d. No obstante, \u201cexcept\u00faa de lo dispuesto solamente los impuestos locales de cada jurisdicci\u00f3n que se agregar\u00e1n al precio estipulado en la presente\u201d.<\/p>\n<p>El diputado salte\u00f1o fundament\u00f3: \u201cno es posible que el litro de nafta en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires sea m\u00e1s barata que en provincias productoras de hidrocarburos como es el caso de la provincia de Salta\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Con informaci\u00f3n de: El Tribuno; AgregarValor; Min Energ\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Salta se paga $4,43 m\u00e1s que en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires por la s\u00faper. No es noticia que las tarifas, desde hace ya a\u00f1os, son muy diferentes en la Capital Federal y el resto del pa\u00eds. En especial, cuando se habla de que el transporte de mercader\u00edas se realiza mayoritariamente en base [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":711,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[77,78,79],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=696"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":712,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696\/revisions\/712"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}