{"id":753,"date":"2018-10-23T09:05:15","date_gmt":"2018-10-23T12:05:15","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=753"},"modified":"2018-10-23T01:00:35","modified_gmt":"2018-10-23T04:00:35","slug":"carlos-paz-lista-para-promover-el-turismo-nacional-a-precios-coherentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/carlos-paz-lista-para-promover-el-turismo-nacional-a-precios-coherentes\/","title":{"rendered":"Carlos Paz lista para promover el turismo nacional a precios coherentes"},"content":{"rendered":"<p>Los empresarios carlospacenses realizaron un acuerdo sin precedentes. Luego de varias temporadas con duras cr\u00edticas de diferentes sectores, y sobre todo de los turistas que vacacionan o visitan las sierras de C\u00f3rdoba, han impuesto un compromiso sectorial sobre el ajuste en tarifas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_756\" aria-describedby=\"caption-attachment-756\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-756 size-large\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-bahia-costanera-playon-deportivo-_Foto_TransitoCordoba2018-1024x695.jpg\" alt=\"costanera de villa carlos paz turismo vacaciones familiares\" width=\"720\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-bahia-costanera-playon-deportivo-_Foto_TransitoCordoba2018-1024x695.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-bahia-costanera-playon-deportivo-_Foto_TransitoCordoba2018-300x204.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-bahia-costanera-playon-deportivo-_Foto_TransitoCordoba2018-768x521.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-756\" class=\"wp-caption-text\">Villa Carlos Paz ha realizado ya hace varias temporadas, obras de mejoramiento en su Av. Costanera, con amplios espacios para el esparcimiento y hermosos atardeceres. Foto: Tr\u00e1nsito C\u00f3rdoba, 2018.<\/figcaption><\/figure>\n<p>En \u00e9pocas donde por el cambio de moneda no beneficia tanto a la clase media para<a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/consultar-el-estado-de-los-paso-de-frontera-de-chile-brasil-y-uruguay\/\"> viajar a las Playas de Brasil, donde los Viajes de Compras a Chile<\/a> han mermado y, con<strong> unas Sierras de C\u00f3rdoba donde los precios muchas veces no reflejan la calidad de los productos y servicios, era momento de comprometerse de verdad, una oportunidad. Es que incluso muchos precios tienen un defasaje con la realidad econ\u00f3mica inflacionaria<\/strong>, donde uno no comprende por qu\u00e9 se come &#8220;la pizza m\u00e1s cara del mundo&#8221; en una confiter\u00eda promedio, pero parece que hay acuerdo en promover la calidad y coherencia tur\u00edstica en el sector hotelero y gastron\u00f3mico de Villa Carlos Paz; enunci\u00f3 una fuente consultada por Tr\u00e1nsito Argentina, a ra\u00edz de lo difundido en otros medios.<\/p>\n<blockquote><p>Ante la inminente suba de precios por inflaci\u00f3n y d\u00f3lar vol\u00e1til, <strong>firmaron un acta de compromiso para que los precios tengan un tope de 30% respecto de la temporada pasada.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<h3>Temporada de Verano en Villa Carlos Paz: compromiso de precios por debajo de la inflaci\u00f3n en el sector hotelero y gastron\u00f3mico<\/h3>\n<blockquote><p>\u201cA partir de esta iniciativa, queremos asegurarnos el nivel de masividad que caracteriza y necesita la ciudad. Un caso previo en el que nos incentivamos fue Mar del Plata\u201d, detall\u00f3 Sebasti\u00e1n Boldrini, Secretario de Turismo y Deporte, en di\u00e1logo con Punto a Punto.<\/p><\/blockquote>\n<p>El acuerdo fue firmado por m\u00e1s de<strong> 20 representantes de la Asociaci\u00f3n Empresaria Hotelera Gastron\u00f3mica Afines y de Servicios Tur\u00edsticos de la Ciudad de Villa Carlos Paz (As.Ho.Ga), la C\u00e1mara de Turismo y la C\u00e1mara Empresaria del Transporte de Larga Distancia, entre otras entidades<\/strong>. Este acuerdo engloba as\u00ed a todo el sector de viajes y turismo, atenci\u00f3n al turista, visitante de la ciudad y que est\u00e9 de pasada por Villa Carlos Paz en su visita a las Sierras de C\u00f3rdoba.<\/p>\n<figure id=\"attachment_757\" aria-describedby=\"caption-attachment-757\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-757 size-large\" src=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-puente-uruguay-costanera-_Foto_TransitoCordoba2018-1024x575.jpg\" alt=\"puente uruguay villa carlos paz lago san roque dique vista panor\u00e1mica\" width=\"720\" height=\"404\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-puente-uruguay-costanera-_Foto_TransitoCordoba2018-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-puente-uruguay-costanera-_Foto_TransitoCordoba2018-300x169.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/villa-carlos-paz-puente-uruguay-costanera-_Foto_TransitoCordoba2018-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-757\" class=\"wp-caption-text\">Puente Uruguay es producto de combinar la vieja estructura con el aprovechamiento del &#8220;bajo calzada&#8221; en un sal\u00f3n de exposiciones y ferias, adem\u00e1s de haber ampliado la superficie duplicando los carriles. Foto: Tr\u00e1nsito C\u00f3rdoba, 2017.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Seg\u00fan declaraciones al citado medio, el secretario de Turismo de Villa Carlos Paz, sr. Boldrini, adelant\u00f3 que la expectativa de afluencia tur\u00edstica superar\u00e1 la de la temporada pasada, de m\u00e1s de un mill\u00f3n de turistas. \u201c<strong>El dol\u00e1r vol\u00e1til viene incrementando el turismo exterior en un 22% a lo largo del a\u00f1o con los eventos vinculados al \u00e1mbito deportivo.<\/strong> A partir de este contexto, para la temporada alta esperamos que el turismo internacional tenga gran protagonismo, sosteniendo el alza que mantiene desde hace dos a\u00f1os\u201d, detall\u00f3.<\/p>\n<p>Con m\u00e1s de<strong> 50 mil plazas hoteleras en la Ciudad de Villa Carlos Paz, es la segunda ciudad en importancia tur\u00edstica del pa\u00eds, considerando principalmente la temporada de verano, junto con Mar del Plata<\/strong>. Se posiciona como una excelente propuesta para todos los <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/feriados-y-fin-de-semana-largo-en-2018\/\">fines de semana largo<\/a>, turismo estudiantil, deprtivo, de congresos y familiar, en vacaciones de verano.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, coment\u00f3 a Punto a Punto que est\u00e1n trabajando en conjunto con la Agencia C\u00f3rdoba Turismo y el Banco de la Provincia de C\u00f3rdoba para brindar opciones de financiaci\u00f3n con posibilidades de pago en hasta 6 cuotas sin inter\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Con informaci\u00f3n de Punto a Punto, <a href=\"http:\/\/puntoapunto.com.ar\/villa-carlos-paz-firma-acta-para-precios-por-debajo-de-la-inflacion\/\" rel=\"noindex, nofollow\">semanario<\/a> empresario de C\u00f3rdoba.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los empresarios carlospacenses realizaron un acuerdo sin precedentes. Luego de varias temporadas con duras cr\u00edticas de diferentes sectores, y sobre todo de los turistas que vacacionan o visitan las sierras de C\u00f3rdoba, han impuesto un compromiso sectorial sobre el ajuste en tarifas. En \u00e9pocas donde por el cambio de moneda no beneficia tanto a la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":757,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1,35],"tags":[65,45,36,47,83],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=753"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":758,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/753\/revisions\/758"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}