{"id":845,"date":"2021-04-18T14:10:11","date_gmt":"2021-04-18T17:10:11","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cambian-vigencia-cedula-verde\/"},"modified":"2021-04-18T14:10:11","modified_gmt":"2021-04-18T17:10:11","slug":"cambian-vigencia-cedula-verde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cambian-vigencia-cedula-verde\/","title":{"rendered":"Cambian la vigencia de la c\u00e9dula verde"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1nto dura la c\u00e9dula verde?<\/strong> En el 2019 el Gobierno nacional modific\u00f3 el tiempo de vigencia de la llamada &#8220;<strong>c\u00e9dula verde<\/strong>&#8220;. Esta es la <strong>C\u00e9dula de Identificaci\u00f3n del Automotor<\/strong>, conocida popularmente por su antiguo color.<\/p>\n\n\n\n<p>En aquel entonces, la <strong>Direcci\u00f3n Nacional del Registro del Automotor (DNRPA)<\/strong> decidi\u00f3 cambiar el &#8220;vencimiento&#8221; del documento. Pas\u00f3 de tener un a\u00f1o de vigencia a tres a\u00f1os. Esto, para el caso de los denominados terceros, es decir, quienes no sean los titulares del veh\u00edculo.<\/p>\n\n\n\n<p>As\u00ed, cualquier persona que no fuera el due\u00f1o del auto pod\u00eda circular con la &#8220;c\u00e9dula verde&#8221;, sin necesidad de tramitar la llamada &#8220;tarjeta azul&#8221;. Esta \u00faltima es una autorizaci\u00f3n a otra persona para que pueda conducir el veh\u00edculo.<\/p>\n\n\n\n<p>Sin embargo, <strong>la DNRPA este a\u00f1o resolvi\u00f3 volver a modificar el tiempo de vigencia de la c\u00e9dula verde<\/strong>. El organismo nacional di\u00f3 marcha atr\u00e1s y el documento retom\u00f3 su anterior permanencia. De esta manera, la c\u00e9dula de identificaci\u00f3n del automotor tiene un a\u00f1o de vigencia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 implica esta medida?<\/strong> La resoluci\u00f3n de la Direcci\u00f3n a cargo de los Registros del Automotor tiene como consecuencia que aquellas personas que no sean titulares del veh\u00edculo deber\u00e1n tramitar la tarjeta azul. De lo contrario, estar\u00edan en falta.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1nto dura entonces la c\u00e9dula verde?<\/strong> A partir de abril del 2021, el tiempo de vigencia de la c\u00e9dula de identificaci\u00f3n del automotor ser\u00e1 de un a\u00f1o. Este plazo aplica para quienes no son los titulares del veh\u00edculo. Para el titular o due\u00f1o del auto el documento no tiene vencimiento y puede utilizarlo sin inconvenientes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfCu\u00e1nto dura la c\u00e9dula verde? \u00bfCu\u00e1ndo vence?<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":844,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[87,57,26],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=845"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}