{"id":846,"date":"2021-04-18T14:25:12","date_gmt":"2021-04-18T17:25:12","guid":{"rendered":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuando-hacer-verificacion-policial\/"},"modified":"2021-04-18T14:25:12","modified_gmt":"2021-04-18T17:25:12","slug":"cuando-hacer-verificacion-policial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuando-hacer-verificacion-policial\/","title":{"rendered":"Modifican obligaci\u00f3n de realizar verificaci\u00f3n policial"},"content":{"rendered":"\n<p>La <strong>verificaci\u00f3n policial del automotor<\/strong> es un tr\u00e1mite obligatorio para quienes transfieren un veh\u00edculo. Se trata de un requisito m\u00e1s al momento de vender un auto o moto. Este, se suma a una serie de gestiones a realizar en los Registros del Automotor.<\/p>\n\n\n\n<p>En el a\u00f1o 2019, el Gobierno nacional decidi\u00f3 modificar las exigencias para la verificaci\u00f3n policial. En concreto, cambi\u00f3 qui\u00e9nes deb\u00edan pasar por las plantas verificadores que tiene tanto la Polic\u00eda Federal, Gendarmer\u00eda Nacional como las fuerzas de seguridad provinciales.<\/p>\n\n\n\n<p>La Direcci\u00f3n Nacional del Registro de la Propiedad Automotor en ese entonces estableci\u00f3 que la verificaci\u00f3n policial la ten\u00edan que hacer veh\u00edculos que tengan entre 2 y 12 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Sin embargo, ahora el organismo decidi\u00f3 cambiar el plazo mencionado.<\/p>\n\n\n\n<p>La DNRPA resolvi\u00f3 que la verificaci\u00f3n policial la deber\u00e1n llevar a cabo todos aquellos autos patentados a partir del 1\u00ba de enero de 2001 y todas las motos registradas desde el 1\u00ba de enero de 2004. Esta medida implica m\u00e1s veh\u00edculos tendr\u00e1n que afrontar el tr\u00e1mite. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1ndo entra en vigencia?<\/strong> La nueva resoluci\u00f3n de los Registros del Automotor es obligatoria a partir del mes de abril del 2021. Esta medida rige en todo el pa\u00eds, por lo que los automovilistas de todas las provincias deber\u00e1n adecuarse.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verificaci\u00f3n policial del automotor. Cu\u00e1ndo corresponde hacerla. Qu\u00e9 autos est\u00e1n obligados. Para las motos es necesaria. <\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":686,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[26,81],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/846"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=846"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/846\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/686"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=846"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=846"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=846"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}