{"id":87,"date":"2016-08-08T00:30:31","date_gmt":"2016-08-08T03:30:31","guid":{"rendered":"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/?p=87"},"modified":"2017-07-31T13:31:38","modified_gmt":"2017-07-31T16:31:38","slug":"cuales-son-los-juzgados-de-faltas-por-multas-de-transito-de-la-policia-de-la-provincia-de-buenos-aires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/cuales-son-los-juzgados-de-faltas-por-multas-de-transito-de-la-policia-de-la-provincia-de-buenos-aires\/","title":{"rendered":"Cu\u00e1les son los Juzgados de Faltas por multas de tr\u00e1nsito de la Policia de la Provincia de Buenos Aires"},"content":{"rendered":"<p><!--more-->Existen en la provincia de Buenos Aires una serie de <a href=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/juzgados-de-faltas\/\"><strong>Juzgados de Faltas<\/strong><\/a> que se encuentran avocados al tratamiento de las infracciones de tr\u00e1nsito. Y particularmente, trabajan atendiendo las <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/tag\/multas-de-transito-buenos-aires-provincia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>multas de la Polic\u00eda de la Provincia de Buenos Aires<\/strong><\/a>. Algunos de los Juzgados son provinciales, mientras que otros son de orden municipal.<\/p>\n<h4><strong>Juzgados de Faltas por multas de tr\u00e1nsito de la Policia de la Provincia de Buenos Aires<\/strong><\/h4>\n<p><strong>Juzgado: LA PLATA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Jose Irazu<br \/>\nDomicilio: Av. 13 (Esquina 526) Nro. 558<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0221-4822496<br \/>\nHorario de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: DOLORES<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Claudia Rossi<br \/>\nDomicilio: Pellegrini (esquina San Martin) Nro. 5<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0224-544-1648<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MAR DEL PLATA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Fernando Centeno<br \/>\nDomicilio: 25 de Mayo (entre 14 de Julio y Dorrego) Nro. 3735<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0223-474-4902<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SAN ISIDRO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Rodrigo Senestrari<br \/>\nDomicilio: Angel T. de Alvear (Ruta 202) Nro. 702<br \/>\nTel\u00e9fonos: (011)4819-2348<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SAN NICOLAS<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Martin Brignoli<br \/>\nDomicilio: Almafuerte 116<br \/>\nTel\u00e9fonos: (03461)436815<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:00 a 12:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: CHIVILCOY<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Alicia Parente<br \/>\nDomicilio: Av. Avellaneda 23<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02346-433-276<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: TIGRE<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Juan Jos\u00e9 Cervetto<br \/>\nDomicilio: Av. CRIS\u00d3LOGO LARRALADE (ESQUINA PUEYRREDON) 2257<br \/>\nTel\u00e9fonos:<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MUN. DOLORES<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Mariana Etchevarren<br \/>\nDomicilio: 25 de Mayo 347<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02245-441430<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MUN. LA PLATA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Ricardo Gabriel Di Bella<br \/>\nDomicilio: Calle 48 786<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0221-4277839<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 18:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: LEZAMA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Casco Diaz Juan Emilio<br \/>\nDomicilio: Av. San Mart\u00edn (Colectora asc. de RP 2) 309<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02242-432694<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: PERGAMINO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: No\u00e9 Marcela<br \/>\nDomicilio: Florida 675<br \/>\nTel\u00e9fonos: 022477-43-0202<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:30 a 12:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: CAMPANA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Mario H\u00e9ctor Griguolo<br \/>\nDomicilio: Rawson 384<br \/>\nTel\u00e9fonos: 03489-407114<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: JUNIN<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Juan Carlos Petrelli<br \/>\nDomicilio: Av. Arias 69<br \/>\nTel\u00e9fonos: 4631600\/06 int. 278<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:15 a 13:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: BALCARCE<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Daniel Cappiello<br \/>\nDomicilio: 17 671<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02266-430695<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 14:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: BAHIA BLANCA<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Germani Ricardo<br \/>\nDomicilio: Blandengues 152<br \/>\nTel\u00e9fonos: (0291) 4563981<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 15:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MORENO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Jose Antonio Tonlorenzi<br \/>\nDomicilio: Asconape 234<br \/>\nTel\u00e9fonos:<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 16:00 hs<\/p>\n<p><strong>Juzgado: CHACABUCO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Lorenzo Silvia<br \/>\nDomicilio: San Martin 81<br \/>\nTel\u00e9fonos: 431300<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:30 a 12:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SAN FERNANDO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Monica Cristina Gonzalez<br \/>\nDomicilio: Colon 917<br \/>\nTel\u00e9fonos: 4725-1029<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 13:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SAN ANTONIO DE ARECO <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Francisco Dura\u00f1ona<br \/>\nDomicilio: Alsina 102<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02326453202<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:15 a 12:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: CASTELLI <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Jorge Eduardo Carullo<br \/>\nDomicilio: 25 de Mayo 205<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02245-480059 INT 209<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MUN. SAN ISIDRO <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Virginia Stella<br \/>\nDomicilio: Terrero 38<br \/>\nTel\u00e9fonos: 4743-8266<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:30 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: BAHIA BLANCA PROV <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Provincial<br \/>\nJuez a cargo: Jorge Vicente<br \/>\nDomicilio: O&#8217;Higgins 247<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0291-4516579 | 4516058 | 4516137<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:30 a 13:30 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: GRAL. LAS HERAS <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Renato Isidoro Calcagno<br \/>\nDomicilio: Lozano 867<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0220-4761782<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 14:00 hs.<br \/>\n<strong><br \/>\nJuzgado: ROJAS<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Maria de los Angeles Lazzatti<br \/>\nDomicilio: Av. 3 de Febrero 265<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02475-463358<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 07:30 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: MORON<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Nora Cholvis<br \/>\nDomicilio: Cnel. Mart\u00edn Irigoyen 518<br \/>\nTel\u00e9fonos: 4489-4039<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SALTO <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Cesar Di Mantova<br \/>\nDomicilio: Bartolome Mitre 486<br \/>\nTel\u00e9fonos: 02474425232 Horarios de Atenci\u00f3n: 07:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: ITUZAINGO<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Hugo Alberto Fernandez<br \/>\nDomicilio: Iriarte 10<br \/>\nTel\u00e9fonos: 44582047<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 15:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: ESCOBAR<\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Gustavo Ariel Orentlijerman<br \/>\nDomicilio: Alberdi 526<br \/>\nTel\u00e9fonos: 0348-443-0540<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 08:00 a 13:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Juzgado: SAN MARTIN <\/strong><\/p>\n<p>Tipo: Municipal<br \/>\nJuez a cargo: Norma Masiero<br \/>\nDomicilio: Belgrano 3747<br \/>\nTel\u00e9fonos: 4830-0449<br \/>\nHorarios de Atenci\u00f3n: 09:00 a 12:00 hs.<\/p>\n<hr \/>\n<blockquote><p><em>Los funcionarios a cargo, tel\u00e9fonos de contacto o los horarios de atenci\u00f3n podr\u00edan ser modificados por parte de los organismos sin aviso. Por favor si usted conoce de alguna modificaci\u00f3n h\u00e1galo saber.<\/em><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":149,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[33,8,9,14],"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":438,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions\/438"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/149"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}