{"id":10,"date":"2016-07-29T16:40:53","date_gmt":"2016-07-29T19:40:53","guid":{"rendered":"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/?page_id=10"},"modified":"2019-04-11T16:33:45","modified_gmt":"2019-04-11T19:33:45","slug":"vto-vtv-rto-itv","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/vto-vtv-rto-itv\/","title":{"rendered":"VTO &#8211; VTV &#8211; RTO &#8211; ITV"},"content":{"rendered":"<p>Reunimos toda la informaci\u00f3n sobre <a href=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/vto-vtv-rto-itv\/\">VTO &#8211; VTV &#8211; RTO &#8211; ITV<\/a><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular<\/strong> (<strong>ITV<\/strong>)<\/li>\n<li><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular<\/strong> (<strong>VTV<\/strong>)<\/li>\n<li><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Obligatoria<\/strong> (<strong>VTO<\/strong>)<\/li>\n<li><strong>Revisi\u00f3n T\u00e9cnica Obligatoria<\/strong> (<strong>RTO<\/strong>)<\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr \/>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (VTV) de la provincia de Buenos Aires<\/strong><\/h4>\n<figure id=\"attachment_265\" aria-describedby=\"caption-attachment-265\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/tag\/vtv-provincia-buenos-aires\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-265\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/revision-vtv-andigitalcomar.jpg\" alt=\"revision-vtv-andigitalcomar\" width=\"720\" height=\"442\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/revision-vtv-andigitalcomar.jpg 700w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/revision-vtv-andigitalcomar-300x184.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-265\" class=\"wp-caption-text\">VTV de Provincia de Buenos Aires<\/figcaption><\/figure>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (VTV) de Capital Federal<\/strong><\/h4>\n<figure id=\"attachment_263\" aria-describedby=\"caption-attachment-263\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/transitobuenosaires.com\/tag\/vtv-ciudad-de-buenos-aires\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-263\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Control-Revision-Tecnica-Obligatoria-RTO-Provincia-de-Santa-Fe.jpeg\" alt=\"control-revision-tecnica-obligatoria-rto-provincia-de-santa-fe\" width=\"720\" height=\"451\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Control-Revision-Tecnica-Obligatoria-RTO-Provincia-de-Santa-Fe.jpeg 620w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Control-Revision-Tecnica-Obligatoria-RTO-Provincia-de-Santa-Fe-300x188.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-263\" class=\"wp-caption-text\">VTV CABA<\/figcaption><\/figure>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Revisi\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular de la provincia de Santa Fe<\/strong><\/h4>\n<figure id=\"attachment_131\" aria-describedby=\"caption-attachment-131\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/transitosantafe.com\/category\/revision-tecnica-obligatoria\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-131\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/oblea-revision-tecnica-obligatoria-provincia-santa-fe.jpg\" alt=\"OBLEA RTC SANTA FE.pdf\" width=\"720\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/oblea-revision-tecnica-obligatoria-provincia-santa-fe.jpg 800w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/oblea-revision-tecnica-obligatoria-provincia-santa-fe-300x240.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/oblea-revision-tecnica-obligatoria-provincia-santa-fe-768x614.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-131\" class=\"wp-caption-text\">RTO de Santa Fe<\/figcaption><\/figure>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (ITV) de la ciudad de C\u00f3rdoba<\/strong><\/h4>\n<figure id=\"attachment_262\" aria-describedby=\"caption-attachment-262\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/transitocordoba.com\/transitocordoba\/transito-ciudad-de-cordoba\/itv-en-cordoba\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-262 size-full\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/ITV-Av-Japon.jpg\" alt=\"itv-av-japon\" width=\"720\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/ITV-Av-Japon.jpg 720w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/ITV-Av-Japon-300x142.jpg 300w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/ITV-Av-Japon-520x245.jpg 520w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-262\" class=\"wp-caption-text\">ITV de C\u00f3rdoba<\/figcaption><\/figure>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Obligatoria (VTO) de la provincia de Mendoza<\/strong><\/h4>\n<figure id=\"attachment_421\" aria-describedby=\"caption-attachment-421\" style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/transitomendoza.com\/category\/verificacion-tecnica-obligatoria\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-421\" src=\"http:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Oblea-Verificacion-Tecnica-Obligatoria-Mendoza.png\" alt=\"\" width=\"720\" height=\"366\" srcset=\"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Oblea-Verificacion-Tecnica-Obligatoria-Mendoza.png 566w, https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Oblea-Verificacion-Tecnica-Obligatoria-Mendoza-300x153.png 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-421\" class=\"wp-caption-text\">VTO Mendoza<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Reunimos toda la informaci\u00f3n sobre VTO &#8211; VTV &#8211; RTO &#8211; ITV Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (ITV) Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (VTV) Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Obligatoria (VTO) Revisi\u00f3n T\u00e9cnica Obligatoria (RTO)<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":264,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"amp_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10"}],"collection":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":798,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/798"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/transitoargentina.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}